@prefix : <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix oh: <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#> .
@prefix wd: <http://www.wikidata.org/entity/> .
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix designpatternpart: <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl#> .
@prefix designpatternprice: <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/price.owl#> .
@base <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#> .

<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses> rdf:type owl:Ontology ;
                                                                 owl:imports <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl> ,
                                                                             <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl> ,
                                                                             <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/price.owl> ;
                                                                 dc:creator "Annalisa Sabatelli" ;
                                                                 dc:date "2024-03-01T09:00:00"^^xsd:dateTime ;
                                                                 dc:description "Ontological representation of breeds, uses and main characteristics of horses and their sales announcements aimed at helping the user in purchasing a horse."@en ,
                                                                                "Rappresentazione ontologica di razze, impieghi e caratteristiche principali dei cavalli e annunci di vendita finalizzata ad aiutare l'utente nell'acquisto di un cavallo."@it ;
                                                                 dc:title "OntoHorses"@en ;
                                                                 vann:preferedNamespacePrefix "http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses"@it ,
                                                                                              "oh"@en ;
                                                                 rdfs:label "Ontologia sulle principali razze di cavallo europee"@it ,
                                                                            "Ontology on the main European horse breeds"@en .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
dc:creator rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date
dc:date rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
dc:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/title
dc:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferedNamespacePrefix
vann:preferedNamespacePrefix rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri
vann:preferredNamespaceUri rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://schema.org/image
schema:image rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#hasItem
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#hasItem> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/price.owl#hasCurrency
designpatternprice:hasCurrency rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/price.owl#hasPrice
designpatternprice:hasPrice rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                            rdfs:domain oh:Cavallo .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/price.owl#hasValue
designpatternprice:hasValue rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#precedes
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#precedes> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch
skos:exactMatch rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
skos:prefLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl#hasPart
designpatternpart:hasPart rdfs:domain oh:AreaGeografica ;
                          rdfs:range oh:AreaGeografica .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl#isPartOf
designpatternpart:isPartOf rdfs:domain oh:AreaGeografica ;
                           rdfs:range oh:AreaGeografica .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#adattoAlConseguimentoDi
oh:adattoAlConseguimentoDi rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           rdfs:domain oh:Cavallo ;
                           rdfs:range oh:Patente ;
                           owl:propertyChainAxiom ( oh:gareggiaNelleCategorieDiSalto
                                                    oh:permetteIlConseguimentoDi
                                                  ) ;
                           rdfs:comment "Property that expresses the relationship between the horse's sporting performance and the riding licences it allows to achieve"@en ,
                                        "Proprietà che esprime la relazione tra le prestazioni sportive del cavallo e le autorizzazioni a montare che permette di conseguire"@it ;
                           rdfs:label "suitable for achieving"@en ,
                                      "adatto al conseguimento di" .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#consegue
oh:consegue rdf:type owl:ObjectProperty ;
            owl:inverseOf oh:vieneConseguitoDa ;
            rdfs:domain oh:Cavaliere ;
            rdfs:range oh:Patente ;
            rdfs:comment "Property that expresses the relationship between the rider's experience and the riding licences he can achieve"@en ,
                         "Proprietà che esprime la relazione tra l'esperienza del cavaliere e l'<utorizzazioni a montare che può conseguire"@it ;
            rdfs:label "achieve"@en ,
                       "consegue"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#entitàWikidata
oh:entitàWikidata rdf:type owl:ObjectProperty ,
                           owl:FunctionalProperty ,
                           owl:InverseFunctionalProperty ;
                  rdfs:domain oh:RazzaCavallo ;
                  rdfs:range owl:Thing ;
                  rdfs:comment "La corrispondente entità su Wikidata"@it ,
                               "The corrispondig entity on Wikidata"@en ;
                  rdfs:label "Entità Wikidata"@it ,
                             "Wikidata Entity"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#gareggiaNellaCategoriaDiDressage
oh:gareggiaNellaCategoriaDiDressage rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                    rdfs:domain dbo:horse ;
                                    rdfs:range oh:CategorieDressage ;
                                    rdfs:comment "Property that expresses the category of  dressage competition in which the horse usually participates."@en ,
                                                 "Proprietà che esprime la categoria di gara di dressage alla quale il cavallo di solito partecipa"@it ;
                                    rdfs:label "gareggia nella categoria di dressage"@it ,
                                               "take part to dressage category"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#gareggiaNelleCategorieDiSalto
oh:gareggiaNelleCategorieDiSalto rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                 rdfs:domain oh:Cavallo ;
                                 rdfs:range oh:CategorieDiSalto ;
                                 rdfs:comment "Property that expresses the category of  jumping competition in which the horse usually participates."@en ,
                                              "Proprietà che esprime la categoria di gare di salto ad ostacoli alle quali il cavallo di solito partecipa."@it ;
                                 rdfs:label "gareggia nella categoria di salto ostacoli"@it ,
                                            "take part to jumping categories"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#haClassificazioneMorfologica
oh:haClassificazioneMorfologica rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                rdfs:domain oh:RazzaCavallo ;
                                rdfs:range oh:RazzaCavallo ;
                                rdfs:comment "Property that expresses the morphological type to which the horse breed belongs"@en ,
                                             "Proprietà che esprime il tipo morfologico al quale la razza di cavallo appartiene"@it ;
                                rdfs:label "ha classificazione morfologica"@it ,
                                           "has morphological classification"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#haIndole
oh:haIndole rdf:type owl:ObjectProperty ,
                     owl:FunctionalProperty ;
            rdfs:domain oh:RazzaCavallo ;
            rdfs:range oh:Indole ;
            rdfs:comment "Property that expresses the temperament of a horse breed"@en ,
                         "Proprietà che esprime il temperamento di una razza di cavallo"@it ;
            rdfs:label "ha indole"@it ,
                       "has temperament"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#haNazionalità
oh:haNazionalità rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain oh:RazzaCavallo ;
                 rdfs:range oh:AreaGeografica ;
                 owl:propertyChainAxiom ( oh:haRegioneDiOrigine
                                          designpatternpart:isPartOf
                                        ) ;
                 rdfs:comment "Property that expresses the nation of origin of a horse breed"@en ,
                              "Proprietà che esprime la nazionalità di una razza di cavallo"@it ;
                 rdfs:label "has nationality"@en ,
                            "ha nazionalità" .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#haRazza
oh:haRazza rdf:type owl:ObjectProperty ,
                    owl:FunctionalProperty ;
           rdfs:domain oh:Cavallo ;
           rdfs:range oh:RazzaCavallo ;
           rdfs:comment "Property that expresses the breed of a horse"@en ,
                        "Proprietà che esprime la razza di un cavallo"@it ;
           rdfs:label "ha razza"@it ,
                      "has breed"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#haRegioneDiOrigine
oh:haRegioneDiOrigine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain oh:RazzaCavallo ;
                      rdfs:range oh:AreaGeografica ;
                      rdfs:comment "Property that expresses the territory of origin of a horse breed"@en ,
                                   "Proprietà che esprime il territorio di origine di una razza di cavallo"@it ;
                      rdfs:label "ha Regione di origine"@it ,
                                 "has region of origin"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#permetteIlConseguimentoDi
oh:permetteIlConseguimentoDi rdf:type owl:ObjectProperty ;
                             rdfs:domain oh:CategorieDiSalto ;
                             rdfs:range oh:Patente ;
                             rdfs:comment "Property that expresses the relationship between the jumping categories in which a rider competes and the riding licences he can obtain. In particular, the C80 allows the obtaining of the patent; the C115 allows the achievement of the 1st degree and the C135 the 2nd degree,"@en ,
                                          "Proprietà che esprime la relazione tra le categorie di salto ad ostacoli in cui un cavaliera gareggia e le autorizzazioni a montare che può conseguire. In particolare la C80 permette il conseguimento del brevetto; la C115 permette il conseguimento del 1° grado e la C135 del 2° grado"@it ;
                             rdfs:label "allows the achievement of"@en ,
                                        "permette il conseguiimento di"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#possiede
oh:possiede rdf:type owl:ObjectProperty ;
            owl:inverseOf oh:èPossedutoDa ;
            rdfs:comment "Inverse proprerty of \"is owned by\""@en ,
                         "Proprietà inversa di \"è posseduto da\""@it ;
            rdfs:label "is owner"@en ,
                       "possiede"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#puòEssereImpiegataIn
oh:puòEssereImpiegataIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain oh:RazzaCavallo ;
                        rdfs:range oh:Impiego ;
                        rdfs:comment "Property that expresses the possible uses of a breed in work or sport"@en ,
                                     "Proprietà che esprime i possibili impieghi di una razza nel lavoro o nello sport"@it ;
                        rdfs:label "can be used in"@en ,
                                   "può essere impiegata in"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#vieneConseguitoDa
oh:vieneConseguitoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain oh:Patente ;
                     rdfs:range oh:Cavaliere ;
                     rdfs:comment "Inverse property of \"achieve\""@en ,
                                  "Proprietà inversa di \"consegue\""@it ;
                     rdfs:label "is achieved by"@en ,
                                "viene conseguito da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#vieneUtilizzatoPer
oh:vieneUtilizzatoPer rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain oh:Cavallo ;
                      rdfs:range oh:Impiego ;
                      rdfs:comment "Property that expresses the use made of a horse in work or sporting activities."@en ,
                                   "Proprietà che esprime l'utilizzo che viene fatto di un cavallo in attività lavorative o sportive."@it ;
                      rdfs:label "is used for"@en ,
                                 "viene utilizzato per"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#èAdattoPer
oh:èAdattoPer rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain oh:Cavallo ;
              rdfs:range oh:Cavaliere ;
              owl:propertyChainAxiom ( oh:adattoAlConseguimentoDi
                                       oh:vieneConseguitoDa
                                     ) ;
              rdfs:comment "Property that expresses the suitability of a horse for the sporting abilities of a rider. Generally horses that are used in very high jumping categories are not suitable for inexperienced riders."@en ,
                           "Proprietà che esprime l'adeguatezza di un cavallo alle capacità sportive di un cavaliere. Generalmente cavalli che vengono utilizzati in categorie di salto molto alte non sono idonei a cavalieri poco esperti."@it ;
              rdfs:label "is suitable for"@en ,
                         "è adatto per"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#èPossedutoDa
oh:èPossedutoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain oh:Cavallo ;
                rdfs:range oh:Proprietario ;
                rdfs:comment "Property that expresses the relationship between the horse for sale and the current owner"@en ,
                             "Proprietà che esprime la relazione tra il cavallo in vendita e l'attuale proprietario"@it ;
                rdfs:label "is owned by"@en ,
                           "è posseduto da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#èScuderizzatoIn
oh:èScuderizzatoIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain oh:Cavallo ;
                   rdfs:range oh:AreaGeografica ;
                   owl:propertyChainAxiom ( oh:èScuderizzatoInCittàDi
                                            designpatternpart:isPartOf
                                          ) ;
                   rdfs:comment "Property that expresses the geographic area in terms of the State or Region in which the horse is stabled."@en ,
                                "Proprietà che esprime l'area geografica in termini di Stato o Regione in cui il cavallo è scuderizzato."@it ;
                   rdfs:label "is stabled in"@en ,
                              "è scuderizzato in"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#èScuderizzatoInCittàDi
oh:èScuderizzatoInCittàDi rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                   owl:FunctionalProperty ;
                          rdfs:domain oh:Cavallo ;
                          rdfs:comment "Property that expresses the city in which the horse is stabled"@en ,
                                       "Proprietà che esprime la Città in cui il cavallo è scuderizzato"@it ;
                          rdfs:label "is stabled in the City of"@en ,
                                     "è scuderizzato in Città di"@it .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#altezzaGarrese
oh:altezzaGarrese rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain oh:Cavallo ;
                  rdfs:range xsd:decimal ;
                  schema:image <https://www.kramer.it/$WS/kraemer-pferdesport/websale8_shop-kraemer-pferdesport/benutzer/templates/ws-customer/Serviceseiten/images/content/blankets_ita.jpg> ;
                  rdfs:comment "L'altezza di un animale quadrupede si misura al garrese che è il punto più alto del dorso e si trova tra il collo e il tronco nella zona di incontro tra collo e scapole"@it ,
                               "The height of a quadruped animal is measured at the withers which is the highest point of the back and is located between the neck and the trunk in the area where the neck and shoulder blades meet"@en ;
                  rdfs:label "Height at the withers [cm]"@en ,
                             "altezza al garrese [cm]" .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#altezzaMediaGarrese
oh:altezzaMediaGarrese rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain oh:RazzaCavallo ;
                       rdfs:range xsd:decimal ;
                       rdfs:comment "Average height at the withers of a horse breed"@en ,
                                    "Valore medio dell'altezza al garrese di una razza di cavallo"@it ;
                       rdfs:label "average height at the withers [cm]"@en ,
                                  "altezza media al garrese [cm]" .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#eta
oh:eta rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                owl:FunctionalProperty ;
       rdfs:domain oh:Cavallo ;
       rdfs:range xsd:integer ;
       rdfs:comment "age of horse for sale"@en ,
                    "età del cavallo in vendita"@it ;
       rdfs:label "age"@en ,
                  "età"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#haColoreMantello
oh:haColoreMantello rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain oh:RazzaCavallo ;
                    rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                 owl:oneOf [ rdf:type rdf:List ;
                                             rdf:first "apaloosa" ;
                                             rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                        rdf:first "baio" ;
                                                        rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                   rdf:first "crema" ;
                                                                   rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                              rdf:first "falbo" ;
                                                                              rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                         rdf:first "grigio" ;
                                                                                         rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                    rdf:first "isabella" ;
                                                                                                    rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                               rdf:first "mantello coniugato" ;
                                                                                                               rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                          rdf:first "morello" ;
                                                                                                                          rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                     rdf:first "palomino" ;
                                                                                                                                     rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                rdf:first "pezzato" ;
                                                                                                                                                rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                           rdf:first "roano" ;
                                                                                                                                                           rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                      rdf:first "sauro" ;
                                                                                                                                                                      rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                 rdf:first "sorcino" ;
                                                                                                                                                                                 rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                            rdf:first "ubero" ;
                                                                                                                                                                                            rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                                                                          ]
                                                                                                                                                                               ]
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                         ]
                                                                                                                                              ]
                                                                                                                                   ]
                                                                                                                        ]
                                                                                                             ]
                                                                                                  ]
                                                                                       ]
                                                                            ]
                                                                 ]
                                                      ]
                                           ]
                               ] ;
                    rdfs:comment "Insieme dei colori del mantello ammessi per una razza di cavallo"@it ,
                                 "Set of coat colors allowed for a horse breed"@en ;
                    rdfs:label "admittet coat colors"@en ,
                               "ha colori mantello ammessi"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#haSesso
oh:haSesso rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                    owl:FunctionalProperty ;
           rdfs:domain oh:Cavallo ;
           rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                        owl:oneOf [ rdf:type rdf:List ;
                                    rdf:first "castrone" ;
                                    rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                               rdf:first "femmina" ;
                                               rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                          rdf:first "maschio" ;
                                                          rdf:rest rdf:nil
                                                        ]
                                             ]
                                  ]
                      ] ;
           rdfs:comment "Horse sex for sale"@en ,
                        "Sesso del cavallo in vendita" ;
           rdfs:label "ha sesso"@it ,
                      "has sex"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#nomeCavallo
oh:nomeCavallo rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain oh:Cavallo ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Horse name for sale"@en ,
                            "Nome del cavallo in vendita"@it ;
               rdfs:label "Horse name"@en ,
                          "Nome del cavallo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#pesoMedio
oh:pesoMedio rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                      owl:FunctionalProperty ;
             rdfs:domain oh:RazzaCavallo ;
             rdfs:range xsd:integer ;
             rdfs:comment "Average mass value of a specific horse breed"@en ,
                          "Valore medio della massa di una specifica razza di cavallo"@it ;
             rdfs:label "medium weight [Kg]"@en ,
                        "peso medio [Kg]"@it .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://dbpedia.org/ontology/HorseRider
dbo:HorseRider rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass oh:Cavaliere ;
               rdfs:subClassOf oh:Persona .


###  http://dbpedia.org/ontology/horse
dbo:horse rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass oh:Cavallo .


###  http://dbpedia.org/ontology/horseRidingDiscipline
dbo:horseRidingDiscipline rdf:type owl:Class ;
                          owl:equivalentClass oh:Sella ;
                          rdfs:subClassOf oh:Impiego .


###  http://schema.org/Place
schema:Place rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass oh:AreaGeografica .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection> rdf:type owl:Class ;
                                                                               owl:equivalentClass oh:CatalogoAutorizzazioniAMontareFise .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#List
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#List> rdf:type owl:Class .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#ListItem
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#ListItem> rdf:type owl:Class .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/price.owl#Currency
designpatternprice:Currency rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf oh:Cavallo .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/price.owl#Price
designpatternprice:Price rdf:type owl:Class .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#AltaScuola
oh:AltaScuola rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#AreaGeografica
oh:AreaGeografica rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:comment "Area spaziale univocamente identificato da coordinate geografiche di latitudine e longitudine"@it ,
                               "Spatial area uniquely identified by geographical coordinates of latitude and longitude"@en ;
                  rdfs:label "Area geografica"@it ,
                             "Geographical area"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CatalogoAutorizzazioniAMontareFise
oh:CatalogoAutorizzazioniAMontareFise rdf:type owl:Class ;
                                      rdfs:comment "Catalog of horse riding licences defined by Federazione Italiana Sport Equestri"@en ,
                                                   "Catalogo di tutte le autorizzazioni a montare previste dalla Federazione Italiana Sport Equestri"@it ;
                                      rdfs:label "Catalog of horse riding licences FISE"@en ,
                                                 "Catalogo autorizzazioni a montare FISE"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CategorieDiSalto
oh:CategorieDiSalto rdf:type owl:Class ;
                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                          owl:oneOf ( oh:C100
                                                      oh:C105
                                                      oh:C110
                                                      oh:C115
                                                      oh:C120
                                                      oh:C125
                                                      oh:C130
                                                      oh:C135
                                                      oh:C80
                                                      oh:C90
                                                    )
                                        ] ;
                    rdfs:subClassOf oh:SaltoAdOstacoli ;
                    rdfs:comment "Categorie di difficoltà del salto ad ostacoli"@it ,
                                 "Difficulty categories of jumping"@en ;
                    rdfs:label "Categoria di salto ad ostacoli"@it ,
                               "Show jumping category"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CategorieDressage
oh:CategorieDressage rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                           owl:oneOf ( oh:D
                                                       oh:E
                                                       oh:F
                                                       oh:M
                                                     )
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf oh:Dressage ;
                     rdfs:comment "Categorie di difficoltà del  Dressage"@it ,
                                  "Difficulty categories of Dressage"@en ;
                     rdfs:label "Categoria di dressage"@it ,
                                "Dressage Category"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Cavaliere
oh:Cavaliere rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                   owl:oneOf ( oh:CavaliereEsperto
                                               oh:CavaliereIntermedio
                                               oh:CavaliereMoltoEsperto
                                               oh:CavalierePrincipiante
                                             )
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf oh:Persona ;
             rdfs:comment "Individual who practices equestrian sports"@en ,
                          "Individuo che pratica sport equestri"@it ;
             rdfs:label "Cavaliere"@it ,
                        "Horse rider"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Cavallo
oh:Cavallo rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty oh:haRazza ;
                                 owl:someValuesFrom oh:RazzaCavallo
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty oh:eta ;
                                 owl:someValuesFrom xsd:integer
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty oh:haSesso ;
                                 owl:someValuesFrom xsd:string
                               ] ;
           rdfs:comment "Il cavallo è un mammifero perissodattilo di medio-grossa taglia appartenente alla famiglia degli Equidi."@it ,
                        "The horse is a medium-large sized perissodactyl mammal belonging to the Equidae family."@en ;
           rdfs:label "Cavallo"@it ,
                      "Horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloASangueCaldo
oh:CavalloASangueCaldo rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( oh:Cavallo
                                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                    owl:onProperty oh:haRazza ;
                                                                    owl:someValuesFrom oh:RazzaASangueCaldo
                                                                  ]
                                                                ) ;
                                             rdf:type owl:Class
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                       rdfs:comment "Cavallo la cui razza è a sangue caldo"@it ,
                                    "Horse whose breed is warm-blooded"@en ;
                       rdfs:label "Cavallo a sangue caldo"@it ,
                                  "Warm blooded horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloASangueFreddo
oh:CavalloASangueFreddo rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( oh:Cavallo
                                                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                     owl:onProperty oh:haRazza ;
                                                                     owl:someValuesFrom oh:RazzaASangueFreddo
                                                                   ]
                                                                 ) ;
                                              rdf:type owl:Class
                                            ] ;
                        rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                        rdfs:comment "Cavallo la cui razza è a sangue freddo"@it ,
                                     "Horse whose breed is cold-blooded"@en ;
                        rdfs:label "Cavallo a sangue freddo"@it ,
                                   "Cold-blooded horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloASangueMisto
oh:CavalloASangueMisto rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( oh:Cavallo
                                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                    owl:onProperty oh:haRazza ;
                                                                    owl:someValuesFrom oh:RazzaASangueMisto
                                                                  ]
                                                                ) ;
                                             rdf:type owl:Class
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                       rdfs:comment "Cavallo la cui razza è a sangue misto"@it ,
                                    "Horse whose breed is mixed blood"@en ;
                       rdfs:label "Cavallo a sangue misto"@it ,
                                  "Mixed-blooded horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloAdulto
oh:CavalloAdulto rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty oh:eta ;
                                       owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                            owl:onDatatype xsd:integer ;
                                                            owl:withRestrictions ( [ xsd:minExclusive 6
                                                                                   ]
                                                                                   [ xsd:maxInclusive 18
                                                                                   ]
                                                                                 )
                                                          ]
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                 rdfs:comment "Cavallo con età superiore ai 6 anni"@it ,
                              "Horse over 6 years old"@en ;
                 rdfs:label "Adult horse"@en ,
                            "Cavallo adulto"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloAnziano
oh:CavalloAnziano rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty oh:eta ;
                                        owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                             owl:onDatatype xsd:integer ;
                                                             owl:withRestrictions ( [ xsd:minExclusive 18
                                                                                    ]
                                                                                  )
                                                           ]
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                  rdfs:comment "Cavallo con età superiore o uguale ai 18 anni"@it ,
                               "Horse aged 18 years or older"@en ;
                  rdfs:label "Cavallo anziano"@it ,
                             "Old horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloCastrone
oh:CavalloCastrone rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty oh:haSesso ;
                                         owl:hasValue "castrone"
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                   rdfs:comment "Castrated male horse of any age"@en ,
                                "Cavallo maschio castrato di qualsiasi età"@it ;
                   rdfs:label "Cavallo castrone"@it ,
                              "Gelding horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloDaEquiturismo
oh:CavalloDaEquiturismo rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                              owl:hasValue oh:Equiturismo
                                            ] ;
                        rdfs:subClassOf oh:CavalloDaSella ;
                        rdfs:comment "Cavallo utilizzato per equiturismo"@it ,
                                     "Horse used for equestrian tourism"@en ;
                        rdfs:label "Cavallo da equiturismo"@it ,
                                   "Equestrian tourism horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloDaLavoro
oh:CavalloDaLavoro rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                         owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                         owl:onClass oh:Lavoro
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                   rdfs:comment "Cavallo impiegato nel lavoro agricolo o nel traino carrozze e/o carichi"@it ,
                                "Horse used in agricultural work or in pulling carriages and/or loads"@en ;
                   rdfs:label "Cavallo da lavoro"@it ,
                              "Work horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloDaSella
oh:CavalloDaSella rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                        owl:someValuesFrom oh:Sella
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                  rdfs:comment "Cavallo che ha attitudine alla sella"@it ,
                               "Horse suitable for the saddle"@en ;
                  rdfs:label "Cavallo da sella"@it ,
                             "Riding horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloDaTiroAgricolo
oh:CavalloDaTiroAgricolo rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                               owl:hasValue oh:TiroAgricolo
                                             ] ;
                         rdfs:subClassOf oh:CavalloDaLavoro ;
                         rdfs:comment "Cavallo utilizzato nei lavori agricoli"@it ,
                                      "Horse used in agricultural work"@en ;
                         rdfs:label "Agricultural wor horse"@en ,
                                    "Cavallo da tiro agricolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloDaTrainoCarrozze
oh:CavalloDaTrainoCarrozze rdf:type owl:Class ;
                           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                 owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                                 owl:hasValue oh:TrainoCarrozze
                                               ] ;
                           rdfs:subClassOf oh:CavalloDaLavoro ;
                           rdfs:comment "Cavallo utilizzato per il traino di carrozze merci o passeggeri"@it ,
                                        "Horse used for pulling freight or passenger carriages"@en ;
                           rdfs:label "Cavallo da traino carrozze"@it ,
                                      "Horse for pulling carriages"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloFemmina
oh:CavalloFemmina rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty oh:haSesso ;
                                        owl:hasValue "femmina"
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                  rdfs:comment "Cavallo il cui sesso è femmina"@it ,
                               "Horse whose sex is female"@en ;
                  rdfs:label "Cavallo femmina"@it ,
                             "Female horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloMaschio
oh:CavalloMaschio rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty oh:haSesso ;
                                        owl:hasValue "maschio"
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
                  rdfs:comment "Cavallo il cui sesso è maschio e non è castrato"@it ,
                               "Horse whose sex is male and is not castrated"@en ;
                  rdfs:label "Cavallo maschio"@it ,
                             "Male horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloPerAltaScuola
oh:CavalloPerAltaScuola rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                              owl:hasValue oh:AltaScuola
                                            ] ;
                        rdfs:subClassOf oh:CavalloSportivo ;
                        rdfs:comment "Cavallo utilizzato nella disciplina sportiva equestre dell'Alta Scuola"@it ,
                                     "Horse used in the equestrian sport of Spanish riding school"@en ;
                        rdfs:label "Cavallo per Alta Scuola"@it ,
                                   "Spanish riding school horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloPerCrossCountry
oh:CavalloPerCrossCountry rdf:type owl:Class ;
                          owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                                owl:hasValue oh:CrossCountry
                                              ] ;
                          rdfs:subClassOf oh:CavalloSportivo ;
                          rdfs:comment "Cavallo usato nella disciplina sportiva equestre del cross-country"@it ,
                                       "Horse used in the equestrian sport discipline of cross-country"@en ;
                          rdfs:label "Cavallo per cross-country"@it ,
                                     "Cross-country horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloPerDressage
oh:CavalloPerDressage rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                            owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty oh:gareggiaNellaCategoriaDiDressage ;
                                                            owl:someValuesFrom oh:CategorieDressage
                                                          ]
                                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                                            owl:hasValue oh:Dressage
                                                          ]
                                                        )
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf oh:CavalloSportivo ;
                      rdfs:comment "Cavallo utilizzato nella disciplina sportiva equestre del dressage"@it ,
                                   "Horse used in the equestrian sport discipline of dressage"@en ;
                      rdfs:label "Cavallo per Dressage"@it ,
                                 "Dressage horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloPerEndurance
oh:CavalloPerEndurance rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                             owl:hasValue oh:Endurance
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf oh:CavalloSportivo ;
                       rdfs:comment "Cavallo utilizzato nella disciplina sportiva equestre dell'endurance"@it ,
                                    "Horse used in the equestrian sport discipline of endurance"@en ;
                       rdfs:label "Cavallo per Endurance"@it ,
                                  "Endurance horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloPerEventing
oh:CavalloPerEventing rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                            owl:hasValue oh:Eventing
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf oh:CavalloSportivo ;
                      rdfs:comment "Cavallo utilizzato nella disciplina sportiva equestre dell'eventing"@it ,
                                   "Horse used in the equestrian sport discipline of eventing"@en ;
                      rdfs:label "Cavallo per Eventing"@it ,
                                 "Eventing horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloPerSaltoOstacoli
oh:CavalloPerSaltoOstacoli rdf:type owl:Class ;
                           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                 owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                 owl:onProperty oh:gareggiaNelleCategorieDiSalto ;
                                                                 owl:someValuesFrom oh:CategorieDiSalto
                                                               ]
                                                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                 owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                                                 owl:hasValue oh:SaltoAdOstacoli
                                                               ]
                                                             )
                                               ] ;
                           rdfs:subClassOf oh:CavalloSportivo ;
                           rdfs:comment "Cavallo utilizzato nella disciplina sportiva equestre del salto ostacoli"@it ,
                                        "Horse used in the equestrian sport discipline of jumping"@en ;
                           rdfs:label "Cavallo per salto ostacoli"@it ,
                                      "Jumping horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloSportivo
oh:CavalloSportivo rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty oh:vieneUtilizzatoPer ;
                                         owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                         owl:onClass oh:SportEquestre
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf oh:CavalloDaSella ;
                   rdfs:comment "Cavallo utilizzato nello sport equestre"@it ,
                                "Horse used in some equestrian sports"@en ;
                   rdfs:label "Cavallo sportivo"@it ,
                              "Sport horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CrossCountry
oh:CrossCountry rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Dressage
oh:Dressage rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Endurance
oh:Endurance rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Equiturismo
oh:Equiturismo rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf oh:Sella .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Eventing
oh:Eventing rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Impiego
oh:Impiego rdf:type owl:Class ;
           rdfs:comment "I possibili impieghi del cavallo"@it ,
                        "The possible uses of the horse"@en ;
           rdfs:label "Impiego"@it ,
                      "Use"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Indole
oh:Indole rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                owl:oneOf ( oh:sangueCaldo
                                            oh:sangueFreddo
                                            oh:sangueMisto
                                          )
                              ] ;
          rdfs:comment "L'indole o temperamento è uno dei classici parametri di classificazione dei cavalli"@it ,
                       "The nature or temperament is one of the classic classification parameters of horses"@en ;
          rdfs:label "Indole"@it ,
                     "Nature"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Lavoro
oh:Lavoro rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf oh:Impiego ;
          rdfs:comment "Impiego del cavallo in attività lavorative"@it ,
                       "Use of the horse in work activities"@en ;
          rdfs:label "Lavoro"@it ,
                     "Work"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Morfologia
oh:Morfologia rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:oneOf ( oh:brachimorfo
                                                oh:dolicomorfo
                                                oh:mesoBrachimorfo
                                                oh:mesoDolicomorfo
                                                oh:mesomorfo
                                              )
                                  ] ;
              rdfs:comment "Main physical traits of a horse that can possibly determine its classification"@en ,
                           "Tratti fisici principali di un cavallo che eventualmente ne possono determinare una classificazione"@it ;
              rdfs:label "Morfologia"@it ,
                         "Morphology"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Patente
oh:Patente rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#ListItem> ;
           rdfs:comment "Authorization to ride issued by FISE on the basis of the skills acquired, the competitions in which one participates and any exams taken."@en ,
                        "Autorizzazione a montare rilasciata dalla FISE sulla base dell'abilità acquisita, delle competizioni a cui si partecipa e degli eventuali esami sostenuti."@it ;
           rdfs:label "FISE riding licence"@en ,
                      "Patente FISE"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Persona
oh:Persona rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass foaf:person ;
           rdfs:comment "Individual of the human species"@en ,
                        "Individuo della specie umana"@it ;
           rdfs:label "Person"@en ,
                      "Persona"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Proprietario
oh:Proprietario rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty oh:possiede ;
                                      owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                      owl:onClass oh:Cavallo
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf oh:Persona ;
                rdfs:comment "La persona che detiene la proprietà del cavallo e ne è autorizzato alla vendita"@it ,
                             "The person who holds title to the horse and is authorized to sell it"@en ;
                rdfs:label "Horse owner"@en ,
                           "Proprietario"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Puledro
oh:Puledro rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty oh:eta ;
                                 owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                      owl:onDatatype xsd:integer ;
                                                      owl:withRestrictions ( [ xsd:maxInclusive 6
                                                                             ]
                                                                           )
                                                    ]
                               ] ;
           rdfs:subClassOf oh:Cavallo ;
           rdfs:comment "Cavallo di età inferiore ai 6 anni"@it ,
                        "Horse under 6 years of age"@en ;
           rdfs:label "Foal"@en ,
                      "Puledro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaASangueCaldo
oh:RazzaASangueCaldo rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty oh:haIndole ;
                                           owl:hasValue oh:sangueCaldo
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                     rdfs:comment "Horse breed with warm-blooded temperament"@en ,
                                  "Razza di cavallo con temperamento a sangue caldo"@it ;
                     rdfs:label "Razza di cavallo a sangue caldo"@it ,
                                "warm-blooded horse breed"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaASangueFreddo
oh:RazzaASangueFreddo rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty oh:haIndole ;
                                            owl:hasValue oh:sangueFreddo
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                      rdfs:comment "Horse breed with cold-blooded temperament"@en ,
                                   "Razza di cavallo con temperamento a sangue freddo"@it ;
                      rdfs:label "Cold-blooded horse breed"@en ,
                                 "Razza di cavallo a sangue freddo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaASangueMisto
oh:RazzaASangueMisto rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty oh:haIndole ;
                                           owl:hasValue oh:sangueMisto
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                     rdfs:comment "Horse breed with mixed-blooded temperament"@en ,
                                  "Razza di cavallo con temperamento a sangue misto"@it ;
                     rdfs:label "Mixed-blooded horse breed"@en ,
                                "Razza di cavallo a sangue misto"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaBelga
oh:RazzaBelga rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty oh:haNazionalità ;
                                    owl:hasValue oh:Belgio
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf oh:RazzaEuropea ;
              rdfs:comment "Horse breed originated from Belgium"@en ,
                           "Razza di cavallo originaria del Belgio"@it ;
              rdfs:label "Belgian horse breed"@en ,
                         "Razza belga"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaBrachimorfa
oh:RazzaBrachimorfa rdf:type owl:Class ;
                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty oh:haClassificazioneMorfologica ;
                                          owl:hasValue oh:brachimorfo
                                        ] ;
                    rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                    rdfs:comment "Horse breed more inclined to the development of musculature, with a wide chest, powerful, massive and not very long shapes."@en ,
                                 "Razza di cavallo  più propenso allo sviluppo di muscolatura, con un torace ampio, forme potenti, massicce e non molto lungo."@it ;
                    rdfs:label "Brachymorphic horse breed"@en ,
                               "Razza brachimorfa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaCavallo
oh:RazzaCavallo rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty oh:haClassificazioneMorfologica ;
                                      owl:someValuesFrom oh:Morfologia
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty oh:haIndole ;
                                      owl:someValuesFrom oh:Indole
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty oh:haRegioneDiOrigine ;
                                      owl:someValuesFrom oh:AreaGeografica
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                      owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                      owl:onClass oh:Impiego
                                    ] ;
                rdfs:comment "Defines the main horse breeds and their possible classifications."@en ,
                             "Definisce le principali razze equine e le loro possibili classificazioni."@it ;
                rdfs:label "Horse breed"@en ,
                           "Razza cavallo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaAltaScuola
oh:RazzaDaAltaScuola rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                           owl:hasValue oh:AltaScuola
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf oh:RazzaSportiva ;
                     rdfs:comment "Horse breed that can be used in the equestrian sport discipline of Spanish riding school"@en ,
                                  "Razza di cavallo che può essere utilizzata nella disciplina di sport equestre dell'Alta Scuola"@it ;
                     rdfs:label "Razza da Alta Scuola"@it ,
                                "Spanish riding school horse breed"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaAttacchi
oh:RazzaDaAttacchi rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                         owl:hasValue oh:TrainoCarrozze
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf oh:RazzaDaLavoro ;
                   rdfs:comment "Horse breed used for pulling carriages"@en ,
                                "Razza di cavallo utilizzata per il traino carrozze"@it ;
                   rdfs:label "Horse breed pulling carriages"@en ,
                              "Razza da attacchi"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaCrossCountry
oh:RazzaDaCrossCountry rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                             owl:hasValue oh:CrossCountry
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf oh:RazzaSportiva ;
                       rdfs:comment "Razza di cavallo che può essere utilizzata nella disciplina di sport equestre del cross-country"@it ;
                       rdfs:label "Cross-country horse breed"@en ,
                                  "Horse breed that can be used in the equestrian sport discipline of cross-country"@en ,
                                  "Razza da cross-country"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaDressage
oh:RazzaDaDressage rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                         owl:hasValue oh:Dressage
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf oh:RazzaSportiva ;
                   rdfs:comment "Horse breed that can be used in the equestrian sport discipline of Dressage"@en ,
                                "Razza di cavallo che può essere utilizzata nella disciplina di sport equestre del Dressage"@it ;
                   rdfs:label "Dressage horse breed"@en ,
                              "Razza da dressage"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaEquiturismo
oh:RazzaDaEquiturismo rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                            owl:hasValue oh:Equiturismo
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf oh:RazzaDaSella ;
                      rdfs:comment "Horse breed that can be used for equestrian tourism (or trekking)"@en ,
                                   "Razza di cavallo che può essere utilizzata per il turismo equestre (o trekking)"@it ;
                      rdfs:label "Equestrian tourism horse breed"@en ,
                                 "Razza da equiturismo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaEventing
oh:RazzaDaEventing rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                         owl:hasValue oh:Eventing
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf oh:RazzaSportiva ;
                   rdfs:comment "Horse breed that can be used in the equestrian sport discipline of eventing"@en ,
                                "Razza di cavallo che può essere utilizzata nella disciplina di sport equestre dell'eventing"@it ;
                   rdfs:label "Eventing horse breed"@en ,
                              "Razza da eventing"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaLavoro
oh:RazzaDaLavoro rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                       owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onClass oh:Lavoro
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                 rdfs:comment "Breed of horse used in agricultural work or for pulling carriages"@en ,
                              "Razza di cavallo impiegata in attività lavorative agricole o di traino carrozze"@it ;
                 rdfs:label "Horse breed for work"@en ,
                            "Razza da lavoro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaSaltoOstacoli
oh:RazzaDaSaltoOstacoli rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                              owl:hasValue oh:SaltoAdOstacoli
                                            ] ;
                        rdfs:subClassOf oh:RazzaSportiva ;
                        rdfs:comment "Horse breed that can be used in the equestrian sport discipline of jumping"@en ,
                                     "Razza di cavallo che può essere utilizzata nella disciplina di sport equestre del salto ostacoli"@it ;
                        rdfs:label "Jumping horse breed"@en ,
                                   "Razza da salto ostacoli"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaSella
oh:RazzaDaSella rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                      owl:someValuesFrom oh:Sella
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                rdfs:comment "Horse breed suitable for the saddle"@en ,
                             "Razza di cavallo che ha attitudine alla sella"@it ;
                rdfs:label "Razza da sella"@it ,
                           "Riding horse breed"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDaTiroAgricolo
oh:RazzaDaTiroAgricolo rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                             owl:hasValue oh:TiroAgricolo
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf oh:RazzaDaLavoro ;
                       rdfs:comment "Horse breed used for agricultural work"@en ,
                                    "Razza di cavallo utilizzata nelle attività agricole"@it ;
                       rdfs:label "Horse breed for agricultural work"@en ,
                                  "Razza da tiro agricolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDanese
oh:RazzaDanese rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty oh:haNazionalità ;
                                     owl:hasValue oh:Danimarca
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf oh:RazzaEuropea ;
               rdfs:comment "Horse breed originated from Denmark"@en ,
                            "Razza di cavallo originaria della Danimarca"@it ;
               rdfs:label "Danish horse breed"@en ,
                          "Razza danese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaDolicomorfa
oh:RazzaDolicomorfa rdf:type owl:Class ;
                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty oh:haClassificazioneMorfologica ;
                                          owl:hasValue oh:dolicomorfo
                                        ] ;
                    rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                    rdfs:comment "Horse breed more suitable for fast and long gaits than for tests of strength: it has a deep chest, elongated lines and joints with very open angles. The figure is agile, light and slender."@en ,
                                 "Razza di cavallo più idoneo alle andature veloci e allungate che alle prove di forza: ha torace profondo, linee allungate e articolazioni con angoli molto aperti. La figura è agile, leggera e slanciata."@it ;
                    rdfs:label "Dolicomorphic horse breed"@en ,
                               "Razza dolicomorfa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaEndurance
oh:RazzaEndurance rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                        owl:hasValue oh:Endurance
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf oh:RazzaSportiva ;
                  rdfs:comment "Horse breed that can be used in the equestrian sport discipline of endurance"@en ,
                               "Razza di cavallo che può essere utilizzata nella disciplina di sport equestre dell'endurance"@it ;
                  rdfs:label "Endurance horse breed"@en ,
                             "Razza da endurance"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaEuropea
oh:RazzaEuropea rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                rdfs:comment "Horse breed originating from Europe"@en ,
                             "Razza di cavallo originaria dell'Europa"@it ;
                rdfs:label "European horse breed"@en ,
                           "Razza europea"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaFrancese
oh:RazzaFrancese rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty oh:haNazionalità ;
                                       owl:hasValue oh:Francia
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf oh:RazzaEuropea ;
                 rdfs:comment "Horse breed originated from France"@en ,
                              "Razza di cavallo originaria della Francia"@it ;
                 rdfs:label "French horse breed"@en ,
                            "Razza francese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaInglese
oh:RazzaInglese rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty oh:haNazionalità ;
                                      owl:hasValue oh:RegnoUnito
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf oh:RazzaEuropea ;
                rdfs:comment "Horse breed originated from United Kingdom"@en ,
                             "Razza di cavallo originaria del Regno Unito"@it ;
                rdfs:label "English horse breed"@en ,
                           "Razza inglese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaItaliana
oh:RazzaItaliana rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty oh:haNazionalità ;
                                       owl:hasValue oh:Italia
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf oh:RazzaEuropea ;
                 rdfs:comment "Horse breed originated from Italy"@en ,
                              "Razza di cavallo originaria dell'Italia"@it ;
                 rdfs:label "Italian horse breed"@en ,
                            "Razza italiana"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaMesoBrachimorfa
oh:RazzaMesoBrachimorfa rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty oh:haClassificazioneMorfologica ;
                                              owl:hasValue oh:mesoBrachimorfo
                                            ] ;
                        rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                        rdfs:comment "Horse breed between draft horses and riding horses."@en ,
                                     "Razza di cavallo a metà strada tra i cavalli da tiro e i cavalli da sella."@it ;
                        rdfs:label "Meso-brachimorphyc horse breed"@en ,
                                   "Razza meso-brachimorfa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaMesoDolicomorfa
oh:RazzaMesoDolicomorfa rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty oh:haClassificazioneMorfologica ;
                                              owl:hasValue oh:mesoDolicomorfo
                                            ] ;
                        rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                        rdfs:comment "Powerful horse breed, strong but at the same time agile and noble in bearing."@en ,
                                     "Razza di cavallo potente, forte ma contemporaneamente agile e nobile nel portamento."@it ;
                        rdfs:label "Meso-dolicomorphic horse breed"@en ,
                                   "Razza meso-dolicomorfa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaOlandese
oh:RazzaOlandese rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty oh:haNazionalità ;
                                       owl:hasValue oh:PaesiBassi
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf oh:RazzaEuropea ;
                 rdfs:comment "Horse breed originated from Holland"@en ,
                              "Razza di cavallo originaria dei Paesi Bassi"@it ;
                 rdfs:label "Dutch horse breed"@en ,
                            "Razza olandese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaPortoghese
oh:RazzaPortoghese rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty oh:haNazionalità ;
                                         owl:hasValue oh:Portogallo
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf oh:RazzaEuropea ;
                   rdfs:comment "Horse breed originated from Portugal"@en ,
                                "Razza di cavallo originaria del Portogallo"@it ;
                   rdfs:label "Portoguese horse breed"@en ,
                              "Razza portoghese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaSpagnola
oh:RazzaSpagnola rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty oh:haNazionalità ;
                                       owl:hasValue oh:Spagna
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf oh:RazzaEuropea ;
                 rdfs:comment "Horse breed originated from Spain"@en ,
                              "Razza di cavallo originaria della Spagna"@it ;
                 rdfs:label "Razza spagnola"@it ,
                            "Spanish horse breed"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzaSportiva
oh:RazzaSportiva rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty oh:puòEssereImpiegataIn ;
                                       owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onClass oh:SportEquestre
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf oh:RazzaDaSella ;
                 rdfs:comment "Horse breed that can be used in equestrian sports"@en ,
                              "Razza di cavallo che può essere utilizzata negli sport equestri"@it ;
                 rdfs:label "Razza sportiva"@it ,
                            "Sport horse breed"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RazzamMesomorfa
oh:RazzamMesomorfa rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty oh:haClassificazioneMorfologica ;
                                         owl:hasValue oh:mesomorfo
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf oh:RazzaCavallo ;
                   rdfs:comment "Horse breed with a much lighter physical structure than the brachymorph, but still powerful and compact."@en ,
                                "Razza di cavallo con una struttura fisica molto più leggera rispetto al brachimorfo, ma comunque potente e compatta."@it ;
                   rdfs:label "Mesomorphic horse breed"@en ,
                              "Razza mesomorfa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#SaltoAdOstacoli
oh:SaltoAdOstacoli rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Sella
oh:Sella rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf oh:Impiego ;
         rdfs:comment "Impiego del cavallo che ha attitudine alla sella per turismo o sport"@it ,
                      "Use of the horse that is suited to the saddle for tourism or sport"@en ;
         rdfs:label "Saddle"@en ,
                    "Sella"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#SportEquestre
oh:SportEquestre rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf oh:Sella ;
                 rdfs:comment "Insieme degli sport che prevedono la monta di un cavallo"@it ,
                              "Set of sports that involve riding a horse"@en ;
                 rdfs:label "Equestrian sport"@en ,
                            "Sport equestre"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#TiroAgricolo
oh:TiroAgricolo rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf oh:Lavoro .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#TrainoCarrozze
oh:TrainoCarrozze rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf oh:Lavoro .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/person
foaf:person rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#AltaScuola
oh:AltaScuola rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Andalusia
oh:Andalusia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:AreaGeografica ;
             designpatternpart:isPartOf oh:Spagna ;
             schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Andalucia_in_Spain_%28plus_Canarias%29.svg/260px-Andalucia_in_Spain_%28plus_Canarias%29.svg.png> ;
             rdfs:comment "Andalusia is one of the seventeen autonomous communities of Spain and has Seville as its capital"@en ,
                          "L'Andalusìa  è una delle diciassette comunità autonome della Spagna ed ha Siviglia come capoluogo"@it ;
             rdfs:label "Andalusia"@en ,
                        "Andalusia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Andaluso
oh:Andaluso rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:RazzaCavallo ;
            oh:entitàWikidata wd:Q489798 ;
            oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesomorfo ;
            oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
            oh:haRegioneDiOrigine oh:Andalusia ;
            oh:puòEssereImpiegataIn oh:AltaScuola ,
                                    oh:Dressage ;
            oh:altezzaMediaGarrese 160 ;
            oh:haColoreMantello "baio" ,
                                "grigio" ,
                                "roano" ;
            oh:pesoMedio 470 ;
            schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/10/Fotografo-caballos-pura-raza.jpg> ;
            rdfs:comment "Mesomorphic Spanish horse breed with a noble and elegant bearing"@en ,
                         "Razza di cavallo Spagnola mesomorfa dal portamento nobile ed elegante"@it ;
            skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q489798"@it ;
            skos:prefLabel "Andalusian Horse"@en ,
                           "Andaluso"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#AngloAraboFrancese
oh:AngloAraboFrancese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               oh:RazzaCavallo ;
                      oh:entitàWikidata wd:Q7029480 ;
                      oh:haClassificazioneMorfologica oh:dolicomorfo ;
                      oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
                      oh:haRegioneDiOrigine oh:Normandia ;
                      oh:puòEssereImpiegataIn oh:CrossCountry ,
                                              oh:Endurance ,
                                              oh:Eventing ,
                                              oh:SaltoAdOstacoli ;
                      oh:altezzaMediaGarrese 161 ;
                      oh:haColoreMantello "baio" ,
                                          "grigio" ,
                                          "morello" ,
                                          "sauro" ;
                      oh:pesoMedio 475 ;
                      schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Anglo-arabe-portrait02.JPG/220px-Anglo-arabe-portrait02.JPG> ;
                      rdfs:comment "L'anglo-arabo francese  è un cavallo sportivo di tipo dolicomorfo che ha caratteristiche intermedie tra il cavallo Arabo ed il Purosangue inglese."@it ,
                                   "The French Anglo-Arab is a dolichomorphic sport horse that has intermediate characteristics between the Arabian horse and the English Thoroughbred."@en ;
                      skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q7029480"@it ;
                      skos:prefLabel "Anglo-Arabo francese"@it ,
                                     "French Anglo-Arab"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#AngloAraboSpagnolo
oh:AngloAraboSpagnolo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               oh:RazzaCavallo ;
                      oh:entitàWikidata wd:Q3617386 ;
                      oh:haClassificazioneMorfologica oh:dolicomorfo ;
                      oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
                      oh:haRegioneDiOrigine oh:Andalusia ;
                      oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                              oh:Equiturismo ;
                      oh:altezzaMediaGarrese 160 ;
                      oh:haColoreMantello "baio" ,
                                          "grigio" ,
                                          "sauro" ;
                      oh:pesoMedio 500 ;
                      schema:image <https://www.ideegreen.it/wp-content/uploads/2020/10/cavallo-anglo-arabo-spagnolo.jpg> ;
                      rdfs:comment "L'anglo-arabo spagnolo è un cavallo maneggevole, agile nei movimenti, progenitore dell'Andaluso"@it ,
                                   "The Spanish Anglo-Arab is a manageable horse, agile in movement, progenitor of the Andalusian"@en ;
                      skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q3617386"@it ;
                      skos:prefLabel "Anglo-Arabic Spanish"@en ,
                                     "Anglo-Arabo spagnolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Appenninico
oh:Appenninico rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        oh:RazzaCavallo ;
               oh:entitàWikidata wd:Q3620866 ;
               oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesomorfo ;
               oh:haIndole oh:sangueFreddo ;
               oh:haRegioneDiOrigine oh:AppenninoToscoEmiliano ;
               oh:puòEssereImpiegataIn oh:Equiturismo ,
                                       oh:TrainoCarrozze ;
               oh:altezzaMediaGarrese 155 ;
               oh:haColoreMantello "baio" ,
                                   "sauro" ;
               oh:pesoMedio 575 ;
               schema:image <https://www.agraria.org/equini/appenninico.jpg> ;
               rdfs:comment "L'Appenninico è una razza di cavallo rustico e adattabile originario dall'Appenino tosco-emiliano."@it ,
                            "The Appenninico is a rustic and adaptable horse breed originating from the Tuscan-Emilian Apennines."@en ;
               skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q3620866"@it ;
               skos:prefLabel "Appenninico"@en ,
                              "Appenninico"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#AppenninoToscoEmiliano
oh:AppenninoToscoEmiliano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   oh:AreaGeografica ;
                          designpatternpart:isPartOf oh:Italia ;
                          rdfs:comment "It is a subdivision of the Apennine chain, in particular a stretch of the northern Apennines, which affects the border and adjacent areas of Tuscany and Emilia-Romagna"@en ,
                                       "Si tratta di una suddivisione della catena degli Appennini, in particolare un tratto dell'Appennino settentrionale, che interessa il confine e le aree adiacenti di Toscana e Emilia-Romagna"@it ;
                          rdfs:label "Appenino Tosco-Emiliano"@it ,
                                     "Tuscan-Emilian Apennines"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Ardenne
oh:Ardenne rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:AreaGeografica ;
           designpatternpart:isPartOf oh:Belgio ;
           rdfs:comment "Le Ardenne sono una regione collinare coperta da foreste, che si trova principalmente in Belgio e Lussemburgo e Francia"@it ,
                        "The Ardennes is a hilly, forested region, found mainly in Belgium and Luxembourg and France"@en ;
           rdfs:label "Ardenne"@it ,
                      "Ardennes"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Ardennese
oh:Ardennese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:RazzaCavallo ;
             oh:entitàWikidata wd:Q638976 ;
             oh:haClassificazioneMorfologica oh:brachimorfo ;
             oh:haIndole oh:sangueFreddo ;
             oh:haRegioneDiOrigine oh:Ardenne ;
             oh:puòEssereImpiegataIn oh:TrainoCarrozze ;
             oh:altezzaMediaGarrese 160 ;
             oh:haColoreMantello "baio" ,
                                 "isabella" ,
                                 "roano" ,
                                 "sauro" ,
                                 "ubero" ;
             oh:pesoMedio 800 ;
             schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Ardenner.jpg/240px-Ardenner.jpg> ;
             rdfs:comment "L'Ardennese è  una razza di cavallo brachimorfo adatto al tiro pesante E' un antico cavallo noto ai tempi di Giulio Cesare"@it ,
                          "The Ardennese is a brachymorphic horse breed suitable for heavy shooting. It is an ancient horse known at the time of Julius Caesar"@en ;
             skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q638976"@it ;
             skos:prefLabel "Ardennes Horse"@en ,
                            "Ardennese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#BelgaDaTiro
oh:BelgaDaTiro rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        oh:RazzaCavallo ;
               oh:entitàWikidata wd:Q896476 ;
               oh:haClassificazioneMorfologica oh:brachimorfo ;
               oh:haIndole oh:sangueFreddo ;
               oh:haRegioneDiOrigine oh:Ardenne ;
               oh:puòEssereImpiegataIn oh:TiroAgricolo ,
                                       oh:TrainoCarrozze ;
               oh:altezzaMediaGarrese 160 ;
               oh:haColoreMantello "baio" ,
                                   "roano" ,
                                   "sauro" ;
               oh:pesoMedio 750 ;
               schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Belgisk_hest-2.jpg/240px-Belgisk_hest-2.jpg> ;
               rdfs:comment "Il Belga da tiro è una razza di cavallo originaria del Belgio: è un cavallo massiccio, uno dei più grandi, usato per il traino di oggetti sin dall'antichità"@it ,
                            "The Belgian draft horse is a breed of horse originating from Belgium: it is a massive horse, one of the largest, used for pulling objects since ancient times"@en ;
               skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q896476"@it ;
               skos:prefLabel "Belga Da Tiro"@it ,
                              "Belgian Draught"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Belgio
oh:Belgio rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   oh:AreaGeografica ;
          schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/188px-Flag_of_Belgium.svg.png> ;
          rdfs:comment "Belgium, officially the Kingdom of Belgium, is a country in Northwestern Europe."@en ,
                       "Il Belgio, ufficialmente Regno del Belgio, è uno Stato federale retto da una monarchia parlamentare  situato nell'Europa occidentale."@it ;
          rdfs:label "Belgio"@it ,
                     "Belgium"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Boulonnais
oh:Boulonnais rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       oh:RazzaCavallo ;
              oh:entitàWikidata wd:Q588252 ;
              oh:haClassificazioneMorfologica oh:brachimorfo ;
              oh:haIndole oh:sangueFreddo ;
              oh:haRegioneDiOrigine oh:RegioneBoullonnais ;
              oh:puòEssereImpiegataIn oh:TiroAgricolo ;
              oh:altezzaMediaGarrese 163 ;
              oh:haColoreMantello "baio" ,
                                  "grigio" ,
                                  "morello" ,
                                  "roano" ,
                                  "sauro" ;
              oh:pesoMedio 800 ;
              schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/T%C3%AAte_jument_boulonnaise_2.jpg/260px-T%C3%AAte_jument_boulonnaise_2.jpg> ;
              rdfs:comment "The Boulonnais is a breed of draft horse, nicknamed \"thoroughbred line horse\" or \"colossus of white marble\", native to the Boulogne-sur-Mer region of northern France."@en ,
                           "Il Boulonnais è una razza di cavallo da tiro, soprannominato \"cavallo purosangue line\" o \"colosso di marmo bianco\", originario della regione di Boulogne-sur-Mer nel nord della Francia." ;
              skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q588252"@it ;
              skos:prefLabel "Boulonnais"@en ,
                             "Boulonnais"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Bretagna
oh:Bretagna rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:AreaGeografica ;
            designpatternpart:isPartOf oh:Francia ;
            schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Brittany_in_France_2016.svg/260px-Brittany_in_France_2016.svg.png> ;
            rdfs:comment "Brittany is a historical and administrative region of France that forms a vast promontory towards the English Channel and the Atlantic Ocean"@en ,
                         "La Bretagna  è una regione storica e amministrativa della Francia che forma un vasto promontorio verso la Manica e l'Oceano Atlantico"@it ;
            rdfs:label "Bretagna"@it ,
                       "Brittany"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Bretone
oh:Bretone rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:RazzaCavallo ;
           oh:entitàWikidata wd:Q514553 ;
           oh:haClassificazioneMorfologica oh:brachimorfo ;
           oh:haRegioneDiOrigine oh:Bretagna ;
           oh:puòEssereImpiegataIn oh:TiroAgricolo ,
                                   oh:TrainoCarrozze ;
           oh:altezzaMediaGarrese 155 ;
           oh:haColoreMantello "sauro" ;
           oh:pesoMedio 800 ;
           schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Breton_%C3%A9talon_SDA2012.JPG/220px-Breton_%C3%A9talon_SDA2012.JPG> ;
           rdfs:comment "Il  Bretone è una razza di cavallo da tiro pesante, originario della Francia, un tempo utilizzato specialmente nei lavori agricoli"@it ,
                        "The Breton is a breed of heavy draft horse, originally from France, once used especially in agricultural work"@en ;
           skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q514553"@it ;
           skos:prefLabel "Bretone"@it ,
                          "Breton Horse" .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C100
oh:C100 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        oh:permetteIlConseguimentoDi oh:brevetto ;
        rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 100 cm"@it ,
                     "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 100 cm"@en ;
        rdfs:label "C100"@en ,
                   "C100"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C105
oh:C105 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        oh:permetteIlConseguimentoDi oh:brevetto ;
        rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 105 cm"@it ,
                     "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 105 cm"@en ;
        rdfs:label "C105"@en ,
                   "C105"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C110
oh:C110 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        oh:permetteIlConseguimentoDi oh:brevetto ;
        rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 110 cm"@it ,
                     "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 110 cm"@en ;
        rdfs:label "C110"@en ,
                   "C110"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C115
oh:C115 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        oh:permetteIlConseguimentoDi oh:brevetto ,
                                     oh:primoGrado ;
        rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 115 cm"@it ,
                     "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 115 cm"@en ;
        rdfs:label "C115"@en ,
                   "C115"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C120
oh:C120 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        oh:permetteIlConseguimentoDi oh:primoGrado ;
        rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 120 cm"@it ,
                     "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 120 cm"@en ;
        rdfs:label "C120"@en ,
                   "C120"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C125
oh:C125 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        oh:permetteIlConseguimentoDi oh:primoGrado ;
        rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 125 cm"@it ,
                     "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 125 cm"@en ;
        rdfs:label "C125"@en ,
                   "C125"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C130
oh:C130 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        oh:permetteIlConseguimentoDi oh:primoGrado ;
        rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 130 cm"@it ,
                     "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 130 cm"@en ;
        rdfs:label "C130"@en ,
                   "C130"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C135
oh:C135 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        oh:permetteIlConseguimentoDi oh:primoGrado ,
                                     oh:secondoGrado ;
        rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 135 cm"@it ,
                     "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 135 cm"@en ;
        rdfs:label "C135"@en ,
                   "C135"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C80
oh:C80 rdf:type owl:NamedIndividual ;
       oh:permetteIlConseguimentoDi oh:brevetto ;
       rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 80 cm"@it ,
                    "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 80 cm"@en ;
       rdfs:label "C80"@en ,
                  "C80"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#C90
oh:C90 rdf:type owl:NamedIndividual ;
       oh:permetteIlConseguimentoDi oh:brevetto ;
       rdfs:comment "Categoria di salto ad ostacoli in cui l'altezza degli ostacoli lungo il percorso di gara non è mai superiore ai 90 cm"@it ,
                    "Show jumping category in which the height of the obstacles along the competition course is never higher than 90 cm"@en ;
       rdfs:label "C90"@en ,
                  "C90"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CastroneAngloAraboFrancese
oh:CastroneAngloAraboFrancese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                       oh:Cavallo ;
                              oh:haRazza oh:AngloAraboFrancese ;
                              oh:vieneUtilizzatoPer oh:CrossCountry ;
                              oh:èAdattoPer oh:CavaliereIntermedio ;
                              oh:èPossedutoDa oh:claudioCavallo ;
                              oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:siracusa ;
                              oh:altezzaGarrese 158 ;
                              oh:eta 15 ;
                              oh:haSesso "castrone" ;
                              oh:nomeCavallo "Filè" ;
                              schema:image <https://www.equirodi.it/images/annonces/l/857696_1711550997_1626.jpg> ;
                              designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#15000Euro> ;
                              rdfs:comment "15 year old French Anglo-Arab gelding for sale. Not suitable for beginners. Currently used for cross-country competitions."@en ,
                                           "Esemplare di cavallo castrone anglo-arabo francese di 15 anni  in vendita. Non adatto a principianti. Attualmente utilizzato per competizioni di cross-country."@it ;
                              rdfs:label "Castrone anglo-arabo francese"@it ,
                                         "French Anglo-Arabic gelding"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CastroneFrancese
oh:CastroneFrancese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             oh:Cavallo ;
                    oh:gareggiaNelleCategorieDiSalto oh:C110 ,
                                                     oh:C125 ;
                    oh:haRazza oh:SellaFrancese ;
                    oh:vieneUtilizzatoPer oh:SaltoAdOstacoli ;
                    oh:èPossedutoDa oh:gianlucaCamoletto ;
                    oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:leini ;
                    oh:altezzaGarrese 167 ;
                    oh:eta 8 ;
                    oh:haSesso "castrone" ;
                    oh:nomeCavallo "Elton" ;
                    schema:image <https://www.equirodi.it/images/annonces/xl/855373_1710395667_3888.jpg> ;
                    designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#18000Euro> ;
                    rdfs:comment "Esemplare di castrone francese in vendita. Anno 2016. Attualmente impegnato in salto ad ostacoli nelle categorie C110 e C125. Adatto a tutti. Facile gestione sia a terra che in sella. Adatto come primo cavallo per il conseguimento del brevetto."@it ,
                                 "French gelding for sale. Year 2016. Currently involved in show jumping in the C110 and C125 categories. Suitable for everyone. Easy management both on the ground and in the saddle. Suitable as the first horse for obtaining the licence."@en ;
                    rdfs:label "Castrone Francese"@it ,
                               "French gelding horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CastroneItaliano
oh:CastroneItaliano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             oh:Cavallo ;
                    oh:gareggiaNelleCategorieDiSalto oh:C100 ,
                                                     oh:C80 ;
                    oh:haRazza oh:SellaItaliano ;
                    oh:vieneUtilizzatoPer oh:SaltoAdOstacoli ;
                    oh:èPossedutoDa oh:brunoGramaglia ;
                    oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:sanMauro ;
                    oh:altezzaGarrese 160 ;
                    oh:eta 11 ;
                    oh:haSesso "castrone" ;
                    oh:nomeCavallo "Dracon's Breaker" ;
                    schema:image <https://www.equirodi.it/images/annonces/xl/857207_1711357444_2037.jpg> ;
                    designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#12000Euro> ;
                    rdfs:comment "11 year old Italian gelding horse for sale. Currently involved in show jumping in the C100 categories. Suitable for beginners with a minimum of experience. Difficult management in the box."@en ,
                                 "Esemplare di cavallo castrone italiano di 11 anni in vendita. Attualmente impegnato nel salto ad ostacoli nelle categorie C100. Adatto a principianti con un minimo di esperienza. Difficile gestione in box."@it ;
                    rdfs:label "Castrone italiano"@it ,
                               "Italian Gelding horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavaliereEsperto
oh:CavaliereEsperto rdf:type owl:NamedIndividual ;
                    rdfs:comment "Cavaliere la cui abilità di di salto ostacoli è superiore alla categoria C115 ma inferiore alla categoria C130"@it ,
                                 "Horse rider whose jumping ability is above category C115 but below category C130"@en ;
                    rdfs:label "Cavaliere esperto"@it ,
                               "Expert horse rider"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavaliereIntermedio
oh:CavaliereIntermedio rdf:type owl:NamedIndividual ;
                       rdfs:comment "Cavaliere la cui abilità di di salto ostacoli è inferiore alla categoria C115"@it ,
                                    "Horse rider whose jumping ability is below category C115"@en ;
                       rdfs:label "Cavaliere intermedio"@it ,
                                  "Intermediate horse rider"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavaliereMoltoEsperto
oh:CavaliereMoltoEsperto rdf:type owl:NamedIndividual ;
                         rdfs:comment "Cavaliere la cui abilità di di salto ostacoli è uguale o superiore alla categoria C135"@it ,
                                      "Horse rider whose show jumping ability is equal to or greater than category C135"@en ;
                         rdfs:label "Cavaliere molto esperto"@it ,
                                    "Very experienced horse rider"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalierePrincipiante
oh:CavalierePrincipiante rdf:type owl:NamedIndividual ;
                         rdfs:comment "Cavaliere la cui abilità di di salto ostacoli è inferiore alla categoria C80"@it ,
                                      "Horse rider whose jumping ability is below category C80"@en ;
                         rdfs:label "Beginner horse rider"@en ,
                                    "Cavaliere principiante"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CavalloDelloJutland
oh:CavalloDelloJutland rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                oh:RazzaCavallo ;
                       oh:entitàWikidata wd:Q1684175 ;
                       oh:haClassificazioneMorfologica oh:brachimorfo ;
                       oh:haIndole oh:sangueFreddo ;
                       oh:haRegioneDiOrigine oh:Jutland ;
                       oh:puòEssereImpiegataIn oh:TiroAgricolo ;
                       oh:altezzaMediaGarrese 160 ;
                       oh:haColoreMantello "baio" ,
                                           "grigio" ,
                                           "roano" ,
                                           "sauro" ;
                       oh:pesoMedio 725 ;
                       schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Jydske_heste_vorup_enge.jpg/240px-Jydske_heste_vorup_enge.jpg> ;
                       rdfs:comment "Il cavallo dello Jutland è un cavallo da tiro pesante, di razza danese, il cui nome deriva dalla penisola dello Jutland, in cui viene allevato dal XII secolo"@it ,
                                    "The Jutland horse is a heavy draft horse, of Danish breed, whose name derives from the Jutland peninsula, where it has been bred since the 12th century"@en ;
                       skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q1684175"@it ;
                       skos:prefLabel "Cavallo dello Jutland"@it ,
                                      "Jutland Horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Clydesdale
oh:Clydesdale rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       oh:RazzaCavallo ;
              oh:entitàWikidata wd:Q844058 ;
              oh:haClassificazioneMorfologica oh:brachimorfo ;
              oh:haIndole oh:sangueFreddo ;
              oh:haRegioneDiOrigine oh:Scozia ;
              oh:puòEssereImpiegataIn oh:TiroAgricolo ;
              oh:altezzaMediaGarrese 168 ;
              oh:haColoreMantello "baio" ,
                                  "grigio" ,
                                  "morello" ,
                                  "roano" ,
                                  "sauro" ;
              oh:pesoMedio 850 ;
              schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/I_feel_pretty._Oh_so_pretty..jpg/220px-I_feel_pretty._Oh_so_pretty..jpg> ;
              rdfs:comment "Il Clydesdale è una razza di cavalli da tiro pesante lentoil cui nome deriva dalle fattorie presenti nella contea di Clydesdale, situata in Scozia."@it ,
                           "The Clydesdale is a breed of slow heavy draft horse whose name derives from the farms present in the county of Clydesdale, located in Scotland"@en ;
              skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q844058"@it ;
              skos:prefLabel "Clydesdale"@it ,
                             "Clydesdale Horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#CrossCountry
oh:CrossCountry rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#D
oh:D rdf:type owl:NamedIndividual ;
     rdfs:comment "E' la categoria di Dressage con la massima difficoltà, detta anche Gran Premio"@it ,
                  "It is the Dressage category with the greatest difficulty, also called Grand Prix"@en ;
     rdfs:label "D"@en ,
                "D"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Danimarca
oh:Danimarca rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:AreaGeografica ;
             schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Flag_of_Denmark.svg/1280px-Flag_of_Denmark.svg.png> ;
             rdfs:comment "Denmark, officially the Kingdom of Denmark, is a member state of the European Union and the smallest and southernmost state in Scandinavia."@en ,
                          "La Danimarca, ufficialmente Regno di Danimarca , è uno Stato membro dell'Unione europea e lo Stato più piccolo e più meridionale della Scandinavia."@it ;
             rdfs:label "Danimarca"@it ,
                        "Denmark"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Dressage
oh:Dressage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#E
oh:E rdf:type owl:NamedIndividual ;
     rdfs:comment "Categoria elementare di Dressage"@it ,
                  "Elementary Dressage category"@en ;
     rdfs:label "E"@en ,
                "E"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Endurance
oh:Endurance rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Equiturismo
oh:Equiturismo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        oh:Equiturismo .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Euro
oh:Euro rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 designpatternprice:Currency ;
        rdfs:comment "European Currency"@en ,
                     "Moneta europea"@it ;
        rdfs:label "Euro"@en ,
                   "Euro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Eventing
oh:Eventing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#F
oh:F rdf:type owl:NamedIndividual ;
     rdfs:comment "Categoria facile di Dressage"@it ,
                  "Easy Dressage category"@en ;
     rdfs:label "F"@en ,
                "F"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#FemminaBretone
oh:FemminaBretone rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           oh:Cavallo ;
                  oh:haRazza oh:Bretone ;
                  oh:vieneUtilizzatoPer oh:TiroAgricolo ;
                  oh:èAdattoPer oh:CavalierePrincipiante ;
                  oh:èPossedutoDa oh:claudioCavallo ;
                  oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:siracusa ;
                  oh:altezzaGarrese 150 ;
                  oh:eta 18 ;
                  oh:haSesso "femmina" ;
                  oh:nomeCavallo "Carmen" ;
                  schema:image <https://www.equirodi.it/images/annonces/xl/857985_1711659932_3839.jpg> ;
                  designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#2500Euro> ;
                  rdfs:comment "18 year old Breton female specimen for sale ideal for agricultural work. Good temper"@en ,
                               "Esemplare di femmina bretone di 18 anni in vendita ideale per lavori agricoli. Buon carattere."@it ;
                  rdfs:label "Female breton horse"@en ,
                             "Femmina bretone"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#FemminaMaremmano
oh:FemminaMaremmano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             oh:Cavallo ;
                    oh:haRazza oh:Maremmano ;
                    oh:vieneUtilizzatoPer oh:Equiturismo ,
                                          oh:TrainoCarrozze ;
                    oh:èAdattoPer oh:CavalierePrincipiante ;
                    oh:èPossedutoDa oh:claudioCavallo ;
                    oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:siracusa ;
                    oh:altezzaGarrese 162 ;
                    oh:eta 20 ;
                    oh:haSesso "femmina" ;
                    oh:nomeCavallo "Penelope" ;
                    schema:image <http://www.anamcavallomaremmano.com/typo3temp/pics/d887dddef7.jpg> ;
                    designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#5000Euro> ;
                    rdfs:comment "Esemplare di femmina maremmano in vendita. Anno 2004. Adatto a tutti. Facile gestione anche in passeggiata"@it ,
                                 "Female Maremma for sale. Suitable for everyone. Year 2004. Easy management even when walking"@en ;
                    rdfs:label "Female maremmano horse"@en ,
                               "Femmina maremmano"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#FemminaMurgese
oh:FemminaMurgese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           oh:Cavallo ;
                  oh:gareggiaNellaCategoriaDiDressage oh:D ;
                  oh:gareggiaNelleCategorieDiSalto oh:C80 ;
                  oh:haRazza oh:Murgese ;
                  oh:vieneUtilizzatoPer oh:Dressage ,
                                        oh:Equiturismo ,
                                        oh:SaltoAdOstacoli ;
                  oh:èPossedutoDa oh:paoloGrassi ;
                  oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:taranto ;
                  oh:altezzaGarrese 158 ;
                  oh:eta 4 ;
                  oh:haSesso "femmina" ;
                  oh:nomeCavallo "Queen" ;
                  schema:image <https://www.equirodi.it/images/annonces/xl/855775_1710607148_7462.jpg> ;
                  designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#4800Euro> ;
                  rdfs:comment "4 year old Murgese female for sale. Excellent for dressage and show jumping up to patent category. Very easy management on the go and in the box. Suitable for beginners."@en ,
                               "Esemplare di femmina murgese di 4 anni in vendita. Ottima per dressage e salto ad ostacoli fino a categoria brevetto. Facilissima gestione in passeggiata e in box. Adatta a principianti."@it ;
                  rdfs:label "Female murgese"@en ,
                             "Femmina murgese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Francia
oh:Francia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:AreaGeografica ;
           designpatternpart:hasPart oh:Normandia ;
           schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931974%29.svg/1280px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931974%29.svg.png> ;
           rdfs:comment "France, officially the French Republic, is a state located in Western Europe and Southern Europe, but which also has territories spread across multiple oceans and other continents."@en ,
                        "La Francia,  ufficialmente Repubblica francese, è uno Stato situato nell'Europa occidentale e nell'Europa meridionale, ma che possiede ugualmente territori disseminati su più oceani e altri continenti."@it ;
           rdfs:label "France"@en ,
                      "Francia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Frisia
oh:Frisia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   oh:AreaGeografica ;
          designpatternpart:isPartOf oh:PaesiBassi ;
          rdfs:comment "Friesland is a province of the Netherlands"@en ,
                       "La Frisia è una provincia dei Paesi Bassi"@it ;
          rdfs:label "Friesland"@en ,
                     "Frisia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Frisone
oh:Frisone rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:RazzaCavallo ;
           oh:entitàWikidata wd:Q388952 ;
           oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesoBrachimorfo ;
           oh:haIndole oh:sangueFreddo ;
           oh:haRegioneDiOrigine oh:Frisia ;
           oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                   oh:TrainoCarrozze ;
           oh:altezzaMediaGarrese 160 ;
           oh:haColoreMantello "morello" ;
           oh:pesoMedio 525 ;
           schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Friese.jpg/220px-Friese.jpg> ;
           rdfs:comment "Il Frisone occidentale è originario della Frisia ed è una razza di cavallo robusto, possente e infaticabile, utilizzato in passato, soprattutto durante il Medioevo, come cavallo da guerra. Oggi è particolarmente apprezzato nel dressage e negli attacchi."@it ,
                        "The West Friesian originates from Friesland and is a robust, powerful and tireless breed of horse, used in the past, especially during the Middle Ages, as a war horse. Today it is particularly appreciated in dressage and driving."@en ;
           skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q388952"@it ;
           skos:prefLabel "Friesian horse"@en ,
                          "Frisone"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Germania
oh:Germania rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:AreaGeografica ;
            schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/1920px-Flag_of_Germany.svg.png> ;
            rdfs:comment "Germany, officially the Federal Republic of Germany, is a member state of the European Union located in central-western Europe."@en ,
                         "La Germania, ufficialmente Repubblica Federale di Germania, è uno Stato membro dell'Unione europea situato nell'Europa centro-occidentale."@it ;
            rdfs:label "Germania"@it ,
                       "Germany"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Hannover
oh:Hannover rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:RazzaCavallo ;
            oh:entitàWikidata wd:Q1501738 ;
            oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesomorfo ;
            oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
            oh:haRegioneDiOrigine oh:RegioneHannover ;
            oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                    oh:SaltoAdOstacoli ;
            oh:altezzaMediaGarrese 168 ;
            oh:haColoreMantello "baio" ,
                                "grigio" ,
                                "morello" ,
                                "sauro" ;
            oh:pesoMedio 575 ;
            schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/RCMP_Farm_Hannoverian2.jpg/240px-RCMP_Farm_Hannoverian2.jpg> ;
            rdfs:comment "L' Hannover è una razza di cavallo a sangue caldo, originaria della Germania, più precisamente della regione di Hannover"@it ,
                         "The Hanoverian is a breed of warm-blooded horse, originating from Germany, more precisely from the Hanover region"@en ;
            skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q1501738"@it ;
            skos:prefLabel "Hannover"@it ,
                           "Hanoverian horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Holstein
oh:Holstein rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:RazzaCavallo ;
            oh:entitàWikidata wd:Q571149 ;
            oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesomorfo ;
            oh:haIndole oh:sangueMisto ;
            oh:haRegioneDiOrigine oh:Schleswig-Holstein ;
            oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                    oh:SaltoAdOstacoli ;
            oh:altezzaMediaGarrese 168 ;
            oh:haColoreMantello "baio" ,
                                "grigio" ,
                                "morello" ,
                                "sauro" ;
            oh:pesoMedio 575 ;
            schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Holstein_cavallo.jpg/192px-Holstein_cavallo.jpg> ;
            rdfs:comment "L'Holstein è una razza che nasce dall'idea di incrociare il cavallo agricolo tedesco nativo della regione Schleswing-Holstein con i purosangue per creare all'inizio un cavallo da tiro leggero e successivamente un cavallo da sella adatto alle attività sportive"@it ,
                         "The Holstein is a breed that was born from the idea of crossing the German agricultural horse native to the Schleswing-Holstein region with thoroughbreds to initially create a light draft horse and subsequently a saddle horse suitable for sporting activities"@en ;
            skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q571149"@it ;
            skos:prefLabel "Holstein"@it ,
                           "Holsteiner"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#IrishSportHorse
oh:IrishSportHorse rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            oh:RazzaCavallo ;
                   oh:entitàWikidata wd:Q1665430 ;
                   oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesomorfo ;
                   oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
                   oh:haNazionalità oh:Irlanda ;
                   oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                           oh:Eventing ,
                                           oh:SaltoAdOstacoli ;
                   oh:altezzaMediaGarrese 163 ;
                   oh:haColoreMantello "baio" ,
                                       "crema" ,
                                       "grigio" ,
                                       "morello" ,
                                       "sauro" ;
                   oh:pesoMedio 600 ;
                   schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Irish_Sport_Horse_foal_and_mare.jpg/220px-Irish_Sport_Horse_foal_and_mare.jpg> ;
                   rdfs:comment "L'Irish Sport Horse (ISH), o Irish Hunter, è una razza irlandese di cavalli sportivi a sangue caldo, utilizzata principalmente per dressage, completo e salto ostacoli"@it ,
                                "The Irish Sport Horse (ISH), or Irish Hunter, is an Irish breed of warmblood sport horse, used primarily for dressage, eventing, and show jumping"@en ;
                   skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q1665430"@it ;
                   skos:prefLabel "Irish Sport Horse"@en ,
                                  "Irish Sport Horse"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Irlanda
oh:Irlanda rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:AreaGeografica ;
           schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Flag_of_Ireland.svg/1920px-Flag_of_Ireland.svg.png> ;
           rdfs:comment "Ireland, officially the Republic of Ireland, is a member country of the European Union."@en ,
                        "L'Irlanda, ufficialmente Repubblica d'Irlanda, è un Paese membro dell'Unione europea."@it ;
           rdfs:label "Irlanda"@it ,
                      "Republic of Ireland"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Italia
oh:Italia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   oh:AreaGeografica ;
          schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/1280px-Flag_of_Italy.svg.png> ;
          rdfs:comment "Italy, officially the Italian Republic, is a member state of the European Union, located in southern and western Europe, whose territory largely coincides with the geographical region of the same name."@en ,
                       "L'Italia, ufficialmente Repubblica Italiana, è uno Stato membro dell'Unione europea, situato nell'Europa meridionale e occidentale, il cui territorio coincide in gran parte con l'omonima regione geografica."@it ;
          rdfs:label "Italia"@it ,
                     "Italy"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Jutland
oh:Jutland rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:AreaGeografica ;
           designpatternpart:isPartOf oh:Danimarca ;
           rdfs:comment "Jutland is a peninsula in northern Europe divided between Germany, to the south, and Denmark, of which it constitutes the peninsular part."@en ,
                        "Lo Jutland è una penisola del nord Europa divisa tra Germania, a sud, e Danimarca, di cui costituisce la parte peninsulare."@it ;
           rdfs:label "Jutland"@en ,
                      "Jutland"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Lipizzano
oh:Lipizzano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:RazzaCavallo ;
             oh:entitàWikidata wd:Q217671 ;
             oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesoDolicomorfo ;
             oh:haIndole oh:sangueMisto ;
             oh:haRegioneDiOrigine oh:TrentinoAltoAdige ;
             oh:puòEssereImpiegataIn oh:AltaScuola ,
                                     oh:Dressage ,
                                     oh:TiroAgricolo ;
             oh:altezzaMediaGarrese 155 ;
             oh:haColoreMantello "baio" ,
                                 "grigio" ,
                                 "morello" ,
                                 "roano" ;
             oh:pesoMedio 520 ;
             schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Favory_Pallavicina.jpg/330px-Favory_Pallavicina.jpg> ;
             rdfs:comment "Il Lipizzano è una razza di cavallo che deve il suo nome alla città di Lipizza e originariamente  fu usato per trainare le carrozze dei monarchi e nell'esercito"@it ,
                          "The Lipizzan is a breed of horse that owes its name to the city of Lipica and was originally used to pull the carriages of monarchs and in the army"@en ;
             skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q217671"@it ;
             skos:prefLabel "Lipizzan"@en ,
                            "Lipizzano"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Lombardia
oh:Lombardia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:AreaGeografica ;
             designpatternpart:isPartOf oh:Italia ;
             rdfs:comment "La Lombardia  è una regione italiana a statuto ordinario di 10 020 528 abitanti dell'Italia nord-occidentale che ha il suo capoluogo nella città di Milano. La regione si posiziona prima in Italia per popolazione, densità abitativa e numero di enti locali, mentre è quarta per superficie, dopo Sicilia, Piemonte e Sardegna."@it ,
                          "Lombardy is an Italian region with ordinary statute of 10,020,528 inhabitants in north-western Italy which has its capital in the city of Milan. The region ranks first in Italy in terms of population, population density and number of local authorities, while it is fourth in terms of surface area, after Sicily, Piedmont and Sardinia."@en ;
             rdfs:label "Lombardia"@it ,
                        "Lombardy"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Lusitano
oh:Lusitano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:RazzaCavallo ;
            oh:entitàWikidata wd:Q937595 ;
            oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesoDolicomorfo ;
            oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
            oh:haNazionalità oh:Portogallo ;
            oh:puòEssereImpiegataIn oh:AltaScuola ,
                                    oh:Dressage ;
            oh:altezzaMediaGarrese 157 ;
            oh:haColoreMantello "baio" ,
                                "crema" ,
                                "grigio" ,
                                "isabella" ,
                                "palomino" ,
                                "sauro" ;
            oh:pesoMedio 525 ;
            schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Beja_lusitano.JPG/220px-Beja_lusitano.JPG> ;
            rdfs:comment "Il Lusitano deriva il suo nome dalla Lusitania, attuale Portogallo ed è il cavallo simbolo di questa nazione. Di origine antica, il Lusitano originariamente era allevato per essere utilizzato in guerra e nelle corride"@it ,
                         "The Lusitano derives its name from Lusitania, now Portugal and is the symbolic horse of this nation. Of ancient origin, the Lusitano was originally bred for use in war and bullfights"@en ;
            skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q937595"@it ;
            skos:prefLabel "Lusitano"@en ,
                           "Lusitano"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#M
oh:M rdf:type owl:NamedIndividual ;
     rdfs:comment "Categoria di Dressage di media difficoltà"@it ,
                  "Medium difficulty Dressage category"@en ;
     rdfs:label "M"@en ,
                "M"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Maremma
oh:Maremma rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:AreaGeografica ;
           designpatternpart:isPartOf oh:Italia ;
           rdfs:comment "La Maremma  è una vasta regione geografica compresa fra Toscana e Lazio, di circa 5000 km², che si affaccia sul Mar Tirreno e sul Mar Ligure."@it ,
                        "Maremma is a vast geographical region between Tuscany and Lazio, of approximately 5000 km², which overlooks the Tyrrhenian Sea and the Ligurian Sea."@en ;
           rdfs:label "Maremma"@en ,
                      "Maremma"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Maremmano
oh:Maremmano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:RazzaCavallo ;
             oh:entitàWikidata wd:Q1894708 ;
             oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesoDolicomorfo ;
             oh:haIndole oh:sangueFreddo ;
             oh:haRegioneDiOrigine oh:Maremma ;
             oh:puòEssereImpiegataIn oh:Equiturismo ;
             oh:altezzaMediaGarrese 155 ;
             oh:haColoreMantello "baio" ,
                                 "morello" ;
             oh:pesoMedio 500 ;
             schema:image <https://www.politicheagricole.it/flex/images/d/7/5/D.1bb62598304e4dec51c6/maremmano_large.jpg> ;
             rdfs:comment "Il cavallo di razza Maremmano è una razza equina italiana i cui primi esemplari sembra risalgano ai tempi degli Etruschi"@it ,
                          "The Maremmano Horse is an Italian horse breed whose first specimens seem to date back to Etruscan times"@en ;
             skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q1894708"@it ;
             skos:prefLabel "Maremmano"@en ,
                            "Maremmano"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#MaschioAndaluso
oh:MaschioAndaluso rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            oh:Cavallo ;
                   oh:gareggiaNellaCategoriaDiDressage oh:F ;
                   oh:haRazza oh:Andaluso ;
                   oh:vieneUtilizzatoPer oh:AltaScuola ;
                   oh:èAdattoPer oh:CavaliereIntermedio ;
                   oh:èPossedutoDa oh:brunoGramaglia ;
                   oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:sanMauro ;
                   oh:altezzaGarrese 165 ;
                   oh:eta 4 ;
                   oh:haSesso "maschio" ;
                   oh:nomeCavallo "Fuser" ;
                   schema:image <https://cdn.ehorses.media/image/blur/big/andaluso-giumenta-11anni-160-cm-grigio-cavalli-per-ricreazione-cavalli-da-dressage-wellheim_22ccd770-84e8-4983-8669-b3fd22c544cd.jpg> ;
                   designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#7000Euro> ;
                   rdfs:comment "Esemplare di cavallo maschio andaluso in vendita. Anno 2020. Ottima genealogia. Utilizzato in gare di dressage ed Alta scuola. Adatto a cavalieri con un minimo di esperienza."@it ,
                                "Male Andalusian horse for sale. Year 2020. Excellent genealogy. Used in dressage and high school competitions. Suitable for riders with a minimum of experience."@en ;
                   rdfs:label "Andalusian male"@en ,
                              "Maschio andaluso"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#MaschioOlandese
oh:MaschioOlandese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            oh:Cavallo ;
                   oh:gareggiaNelleCategorieDiSalto oh:C135 ;
                   oh:haRazza oh:OlandeseASangueCaldo ;
                   oh:vieneUtilizzatoPer oh:SaltoAdOstacoli ;
                   oh:èPossedutoDa oh:gianlucaCamoletto ;
                   oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:leini ;
                   oh:altezzaGarrese 170 ;
                   oh:eta 12 ;
                   oh:haSesso "maschio" ;
                   oh:nomeCavallo "Mufasa" ;
                   schema:image <https://www.equirodi.it/images/annonces/xl/854164_1709831119_8149.jpg> ;
                   designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#35000Euro> ;
                   rdfs:comment "12 year old male Dutch horse for sale. Excellent for obtaining 1st and 2nd degrees. Suitable for experienced riders. Difficult management on the ground."@en ,
                                "Esemplare di cavallo maschio olandese di 12 anni  in vendita. Ottimo per il conseguimento di 1° e 2° grado. Adatto a cavalieri esperti. Difficile gestione a terra."@it ;
                   rdfs:label "Dutch male"@en ,
                              "Maschio olandese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#MaschioPuroSangueInglese
oh:MaschioPuroSangueInglese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     oh:Cavallo ;
                            oh:haRazza oh:PuroSangueInglese ;
                            oh:vieneUtilizzatoPer oh:Endurance ;
                            oh:èAdattoPer oh:CavaliereMoltoEsperto ;
                            oh:èPossedutoDa oh:brunoGramaglia ;
                            oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:sanMauro ;
                            oh:altezzaGarrese 161 ;
                            oh:eta 10 ;
                            oh:haSesso "maschio" ;
                            oh:nomeCavallo "Fulmine Del Monte Acuto" ;
                            schema:image <https://cdn.ehorses.media/image/blur/big/purosangue-inglese-castrone-11anni-167-cm-sauro-cavalli-da-completo-langenhagen_c785185a-0bc2-41c5-9eb5-077fb8170f36.jpg> ;
                            designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#20000Euro> ;
                            rdfs:comment "English Thoroughbred example for sale. Year 2014. Excellent results in endurance competitions. It requires a very experienced rider. Easy handling on the ground."@en ,
                                         "Esemplare di purosangue inglese in vendita. Anno 2014. Ottimi risultati nelle competizioni di endurance. Richiede un cavaliere molto esperto. Facile gestione a terra."@it ;
                            rdfs:label "Maschio purosangue inglese"@it ,
                                       "Thoroughbred male"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#MaschioTedesco
oh:MaschioTedesco rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           oh:Cavallo ;
                  oh:gareggiaNelleCategorieDiSalto oh:C115 ;
                  oh:haRazza oh:Holstein ;
                  oh:vieneUtilizzatoPer oh:CrossCountry ,
                                        oh:SaltoAdOstacoli ;
                  oh:èPossedutoDa oh:paoloGrassi ;
                  oh:èScuderizzatoInCittàDi oh:taranto ;
                  oh:altezzaGarrese 168 ;
                  oh:eta 16 ;
                  oh:haSesso "maschio" ;
                  oh:nomeCavallo "Luther Lucifer" ;
                  schema:image <https://www.equirodi.it/images/annonces/xl/835574_1705591089.jpg> ;
                  designpatternprice:hasPrice <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#15000Euro> ;
                  rdfs:comment "16 year old German male specimen for sale. It has vehicles up to category C115. Easy management. Suitable for everyone. Excellent for obtaining the patent."@en ,
                               "Esemplare di maschio tedesco di 16 anni in vendita. Ha i mezzi fino alla categoria C115. Facile gestione. Adatto a tutti. Ottimo per il conseguimento del brevetto."@it ;
                  rdfs:label "German male"@en ,
                             "Maschio tedesco"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Murge
oh:Murge rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  oh:AreaGeografica ;
         designpatternpart:isPartOf oh:Italia ;
         schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Murge.jpg/1280px-Murge.jpg> ;
         rdfs:comment "Le Murge sono una subregione appulo-lucana piuttosto estesa, corrispondente a un altopiano carsico di origine tettonica e di forma quadrangolare situato tra la Puglia centrale e la Basilicata nord-orientale. Il territorio dell'altopiano fa parte prevalentemente della città metropolitana di Bari e della provincia di Barletta-Andria-Trani e si estende a occidente fin nella provincia di Matera, in Basilicata; inoltre si prolunga verso sud nelle province di Taranto (Murge tarantine) e marginalmente Brindisi."@it ,
                      "The Murge are a rather large Appulo-Lucanian subregion, corresponding to a karst plateau of tectonic origin and quadrangular in shape located between central Puglia and north-eastern Basilicata. The territory of the plateau is mainly part of the metropolitan city of Bari and the province of Barletta-Andria-Trani and extends westwards to the province of Matera, in Basilicata; it also extends southwards into the provinces of Taranto (Murge tarantine) and marginally Brindisi."@en ;
         rdfs:label "Murge"@en ,
                    "Murge"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Murgese
oh:Murgese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:RazzaCavallo ;
           oh:entitàWikidata wd:Q1953691 ;
           oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesomorfo ;
           oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
           oh:haRegioneDiOrigine oh:Murge ;
           oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                   oh:TrainoCarrozze ;
           oh:altezzaMediaGarrese 162 ;
           oh:haColoreMantello "morello" ;
           oh:pesoMedio 500 ;
           schema:image <https://www.animali.net/wp-content/uploads/2015/09/Il_Murgese.jpg> ;
           rdfs:comment "Il Murgese è una razza equina italiana che è originaria delle Murge, una regione geografica della Puglia e Basilicata, da cui ne deriva il nome"@it ,
                        "The Murgese is an Italian horse breed that originates from the Murge, a geographical region of Puglia and Basilicata, from which its name derives"@en ;
           skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q1953691"@it ;
           skos:prefLabel "Murgese"@en ,
                          "Murgese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Normandia
oh:Normandia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:AreaGeografica ;
             rdfs:comment "La Normandia è una regione storica ed amministrativa della Francia."@it ,
                          "Normandy is a historical and administrative region of France."@en ;
             rdfs:label "Normandia"@it ,
                        "Normandy"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#OlandeseASangueCaldo
oh:OlandeseASangueCaldo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 oh:RazzaCavallo ;
                        oh:entitàWikidata wd:Q1468737 ;
                        oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesoDolicomorfo ;
                        oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
                        oh:haNazionalità oh:PaesiBassi ;
                        oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                                oh:SaltoAdOstacoli ;
                        oh:altezzaMediaGarrese 165 ;
                        oh:haColoreMantello "baio" ,
                                            "grigio" ,
                                            "morello" ,
                                            "pezzato" ,
                                            "sauro" ;
                        oh:pesoMedio 550 ;
                        schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Michael_Whitaker_and_Tackeray%2C_CSIO_Rome_2009.jpg/240px-Michael_Whitaker_and_Tackeray%2C_CSIO_Rome_2009.jpg> ;
                        rdfs:comment "L'Olandese a sangue caldo è una razza equina moderna di origini olandesi utilizzata per sport sebbene originariamente nasca come cavallo da tiro"@it ,
                                     "The Dutch Warmblood is a modern equine breed of Dutch origins used for sport although it was originally born as a draft horse"@en ;
                        skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q1468737"@it ;
                        skos:prefLabel "Dutch Warmblood"@en ,
                                       "Olandese a sangue caldo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Oldemburghese
oh:Oldemburghese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          oh:RazzaCavallo ;
                 oh:entitàWikidata wd:Q166777 ;
                 oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesomorfo ;
                 oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
                 oh:haNazionalità oh:Germania ;
                 oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                         oh:SaltoAdOstacoli ;
                 oh:altezzaMediaGarrese 170 ;
                 oh:haColoreMantello "baio" ,
                                     "grigio" ,
                                     "morello" ,
                                     "sauro" ;
                 oh:pesoMedio 525 ;
                 schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Bess2.jpg/240px-Bess2.jpg> ;
                 rdfs:comment "L'Oldemburghese è una razza di cavallo originaria della Germania. Molto tranquillo ma energico, è il più grosso dei cavalli a sangue caldo tedeschi."@it ,
                              "The Oldenburger is a horse breed originating from Germany. Very calm but energetic, it is the largest of the German warmblood horses."@en ;
                 skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q166777"@it ;
                 skos:prefLabel "Oldemburghese"@it ,
                                "Oldenburg Horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#PaesiBassi
oh:PaesiBassi rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       oh:AreaGeografica ;
              schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_the_Netherlands.svg/1280px-Flag_of_the_Netherlands.svg.png> ;
              rdfs:comment "I Paesi Bassi sono una delle quattro nazioni costitutive del Regno dei Paesi Bassi; si trovano principalmente in Europa ma comprendono anche i cosiddetti Paesi Bassi caraibici. Il nome Paesi Bassi è un riferimento alla sua bassa elevazione e alla sua topografia piatta, con solo il 50% circa del suo territorio che supera 1 metro sopra il livello del mare e quasi il 26% che scende sotto il livello del mare."@it ,
                           "The Netherlands is one of the four constituent nations of the Kingdom of the Netherlands; they are found mainly in Europe but also include the so-called Caribbean Netherlands. The name Netherlands is a reference to its low elevation and flat topography, with only about 50% of its territory exceeding 1 meter above sea level and almost 26% falling below sea level."@en ;
              rdfs:label "Netherlands"@en ,
                         "Paesi Bassi"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Perche
oh:Perche rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   oh:AreaGeografica ;
          designpatternpart:isPartOf oh:Francia ;
          rdfs:comment "La contea del Perche è un territorio storico della Francia che costituisce una delle antiche province francesi."@it ,
                       "The county of Perche is a historical territory of France which constitutes one of the ancient French provinces."@en ;
          rdfs:label "Contea del Perche"@it ,
                     "Perche"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Percheron
oh:Percheron rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:RazzaCavallo ;
             oh:entitàWikidata wd:Q1232528 ;
             oh:haClassificazioneMorfologica oh:brachimorfo ;
             oh:haIndole oh:sangueFreddo ;
             oh:haRegioneDiOrigine oh:Perche ;
             oh:puòEssereImpiegataIn oh:TiroAgricolo ,
                                     oh:TrainoCarrozze ;
             oh:altezzaMediaGarrese 165 ;
             oh:haColoreMantello "grigio" ,
                                 "morello" ;
             oh:pesoMedio 800 ;
             schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Percheron_3_stehend_rechts.jpg/240px-Percheron_3_stehend_rechts.jpg> ;
             rdfs:comment "The Percheron is a French horse breed, originating from the province of Perche, in northern France, from which the breed takes its name. The Percheron is probably the best known and most widespread heavy breed in the world for agriculture and as a carriage horse"@en ,
                          "ll Percheron è una razza equina francese, originaria della provincia della Perche, nel nord della Francia, da cui prende nome la razza. Il Percheron è probabilmente la razza pesante più conosciuta e più diffusa del mondo per l’agricoltura e come cavallo da carrozza"@it ;
             skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q1232528"@it ;
             skos:prefLabel "Percheron"@en ,
                            "Percheron"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Piemonte
oh:Piemonte rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:AreaGeografica ;
            designpatternpart:isPartOf oh:Italia ;
            rdfs:comment "Il Piemonte è una regione a statuto ordinario di 4 252 581 abitanti dell'Italia nord-occidentale, con capoluogo amministrativo – nonché capitale storica – la città di Torino."@it ,
                         "Piedmont is a region with ordinary statute of 4,252,581 inhabitants in north-western Italy, with the administrative capital - as well as historical capital - the city of Turin."@en ;
            rdfs:label "Piedmont"@en ,
                       "Piemonte"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Portogallo
oh:Portogallo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       oh:AreaGeografica ;
              schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/1280px-Flag_of_Portugal.svg.png> ;
              rdfs:comment "Il Portogallo è uno Stato membro dell'Unione europea ed è collocato nella posizione più occidentale fra tutti gli Stati dell'Europa continentale."@it ,
                           "Portugal is a member state of the European Union and is located in the most western position among all the states of continental Europe."@en ;
              rdfs:label "Portogallo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Puglia
oh:Puglia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   oh:AreaGeografica ;
          designpatternpart:isPartOf oh:Italia ;
          rdfs:comment "La Puglia è una regione italiana a statuto ordinario dell'Italia meridionale, di 3 890 250 abitanti, con capoluogo Bari."@it ,
                       "Puglia is an Italian region with ordinary statute in southern Italy, with 3,890,250 inhabitants, with Bari as its capital."@en ;
          rdfs:label "Puglia"@en ,
                     "Puglia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#PuroSangueInglese
oh:PuroSangueInglese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              oh:RazzaCavallo ;
                     oh:entitàWikidata wd:Q210826 ;
                     oh:haClassificazioneMorfologica oh:dolicomorfo ;
                     oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
                     oh:haNazionalità oh:RegnoUnito ;
                     oh:puòEssereImpiegataIn oh:SaltoAdOstacoli ;
                     oh:altezzaMediaGarrese 160 ;
                     oh:haColoreMantello "baio" ,
                                         "grigio" ,
                                         "morello" ,
                                         "roano" ,
                                         "sauro" ;
                     oh:pesoMedio 425 ;
                     schema:image <https://www.animali.net/wp-content/uploads/2012/12/puro-sangue-inglese.jpg> ;
                     rdfs:comment "Il purosangue inglese è una razza equina originaria della Gran Bretagna e i  cavalli di tale razza sono ben noti per la loro agilità e velocità"@it ,
                                  "The English Thoroughbred is a horse breed native to Great Britain and horses of this breed are well known for their agility and speed"@en ;
                     skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q210826"@it ;
                     skos:prefLabel "Purosangue inglese"@it ,
                                    "Thoroughbred"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RegioneBoullonnais
oh:RegioneBoullonnais rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               oh:AreaGeografica ;
                      designpatternpart:isPartOf oh:Francia ;
                      rdfs:comment "Boulonnais is a natural coastal region in France, located on the English Channel coast in the Pas-de-Calais department."@en ,
                                   "Il Boulonnais è una regione naturale costiera francese, situata sul litorale della Manica nel dipartimento del Passo di Calais."@it ;
                      rdfs:label "Boulonnais"@en ,
                                 "Boulonnais"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RegioneHannover
oh:RegioneHannover rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            oh:AreaGeografica ;
                   designpatternpart:isPartOf oh:Germania ;
                   rdfs:comment "Hannover is a city in north-central Germany, capital of the federal state of Lower Saxony"@en ,
                                "Hannover è una città della Germania centro-settentrionale, capitale dello stato federato della Bassa Sassonia"@it ;
                   rdfs:label "Hannover"@it ,
                              "Hanover"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#RegnoUnito
oh:RegnoUnito rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       oh:AreaGeografica ;
              schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Flag_of_the_United_Kingdom_%281-2%29.svg/1920px-Flag_of_the_United_Kingdom_%281-2%29.svg.png> ;
              rdfs:comment "The United Kingdom, officially the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, is an island country in Western Europe"@en ,
                           "ll Regno Unito, ufficialmente Regno Unito di Gran Bretagna e Irlanda del Nord è uno Stato insulare dell'Europa occidentale"@it ;
              rdfs:label "Regno Unito"@it ,
                         "United Kingdom"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#SaltoAdOstacoli
oh:SaltoAdOstacoli rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            oh:SportEquestre .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Schleswig-Holstein
oh:Schleswig-Holstein rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               oh:AreaGeografica ;
                      designpatternpart:isPartOf oh:Germania ;
                      rdfs:comment "Lo Schleswig-Holstein è uno dei sedici Stati federati della Germania, geograficamente il più settentrionale."@it ,
                                   "Schleswig-Holstein is one of the sixteen federal states of Germany, geographically the northernmost."@en ;
                      rdfs:label "Schleswig-Holstein"@en ,
                                 "Schleswig-Holstein"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Scozia
oh:Scozia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   oh:AreaGeografica ;
          designpatternpart:isPartOf oh:RegnoUnito ;
          rdfs:comment "La Scozia è una nazione costitutiva del Regno Unito che è posta all'estremità settentrionale dell'isola di Gran Bretagna e ne occupa più di un terzo della superficie"@it ,
                       "Scotland is a constituent nation of the United Kingdom which is located at the northern tip of the island of Great Britain and occupies more than a third of its surface"@en ;
          rdfs:label "Scotland"@en ,
                     "Scozia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#SellaFrancese
oh:SellaFrancese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          oh:RazzaCavallo ;
                 oh:entitàWikidata wd:Q1070901 ;
                 oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesoDolicomorfo ;
                 oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
                 oh:haRegioneDiOrigine oh:Normandia ;
                 oh:puòEssereImpiegataIn oh:Equiturismo ,
                                         oh:SaltoAdOstacoli ;
                 oh:altezzaMediaGarrese 165 ;
                 oh:haColoreMantello "baio" ,
                                     "grigio" ,
                                     "morello" ,
                                     "sauro" ;
                 oh:pesoMedio 525 ;
                 schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Cheval_selle.JPG/240px-Cheval_selle.JPG> ;
                 rdfs:comment "Il Selle francese è una razza popolare di cavallo da sella di origine francese, utilizzato specialmente nelle gare di salto ostacoli e nel concorso completo"@it ,
                              "The French Selle is a popular breed of saddle horse of French origin, used especially in show jumping and eventing"@en ;
                 skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q1070901"@it ;
                 skos:prefLabel "Sella Francese"@it ,
                                "Selle Français"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#SellaItaliano
oh:SellaItaliano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          oh:RazzaCavallo ;
                 oh:entitàWikidata wd:Q428039 ;
                 oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesoDolicomorfo ;
                 oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
                 oh:haNazionalità oh:Italia ;
                 oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                         oh:SaltoAdOstacoli ;
                 oh:altezzaMediaGarrese 160 ;
                 oh:haColoreMantello "baio" ,
                                     "morello" ,
                                     "sauro" ;
                 oh:pesoMedio 500 ;
                 schema:image <https://www.dothorse.it/wp-content/uploads/2014/07/sella-ita.jpg> ;
                 rdfs:comment "Il sella italiano è una razza equina derivante prevalentemente da incroci del purosangue inglese, arabo, anglo-arabo. E' un cavallo dall'aspetto elegante e nobile con la robustezza tipica del purosangue inglese e la grande affidabilità delle razze italiche."@it ,
                              "The Italian saddle is a horse breed deriving mainly from crosses of the English, Arabian and Anglo-Arab thoroughbreds. It is a horse with an elegant and noble appearance with the typical robustness of the English thoroughbred and the great reliability of the Italian breeds."@en ;
                 skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q428039"@it ;
                 skos:prefLabel "Sella Italiano"@en ,
                                "Sella Italiano"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Sicilia
oh:Sicilia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:AreaGeografica ;
           designpatternpart:isPartOf oh:Italia ;
           rdfs:comment "La Sicilia è una regione italiana a statuto speciale di 4 791 993 abitanti, con capoluogo Palermo."@it ,
                        "Sicily is an Italian region with a special statute of 4,791,993 inhabitants, with Palermo as its capital."@en ;
           rdfs:label "Sicilia"@it ,
                      "Sicily"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Spagna
oh:Spagna rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   oh:AreaGeografica ;
          schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/1280px-Flag_of_Spain.svg.png> ;
          rdfs:comment "La Spagna è uno Stato sovrano, membro dell'Unione europea dal 1986 e si trova all'estremità occidentale dell'Europa occupando buona parte della superficie della penisola iberica."@it ,
                       "Spain is a sovereign state, member of the European Union since 1986 and is located at the western end of Europe, occupying a large part of the surface of the Iberian peninsula."@en ;
          rdfs:label "Spagna"@it ,
                     "Spain"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#TiroAgricolo
oh:TiroAgricolo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         oh:Lavoro ;
                owl:differentFrom oh:TrainoCarrozze .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#TrainoCarrozze
oh:TrainoCarrozze rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           oh:Lavoro .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Trakehner
oh:Trakehner rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:RazzaCavallo ;
             oh:entitàWikidata wd:Q843585 ;
             oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesoDolicomorfo ;
             oh:haIndole oh:sangueMisto ;
             oh:haNazionalità oh:Germania ;
             oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                     oh:SaltoAdOstacoli ;
             oh:altezzaMediaGarrese 165 ;
             oh:haColoreMantello "baio" ,
                                 "crema" ,
                                 "grigio" ,
                                 "morello" ,
                                 "palomino" ,
                                 "roano" ,
                                 "sauro" ;
             oh:pesoMedio 500 ;
             schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Trakehner_Horse.jpg/240px-Trakehner_Horse.jpg> ;
             rdfs:comment "Il Trakehner è una razza di cavallo da sella e tiro leggero più allevati e amati al mondo, attualmente utilizzato negli sport equestri"@it ,
                          "The Trakehner is a breed of riding and light draft horse most bred and loved in the world, currently used in equestrian sports"@en ;
             skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q843585"@it ;
             skos:prefLabel "Trakehner"@en ,
                            "Trakehner"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#TrentinoAltoAdige
oh:TrentinoAltoAdige rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              oh:AreaGeografica ;
                     designpatternpart:isPartOf oh:Italia ;
                     rdfs:comment "Il Trentino-Alto Adige  è una regione italiana a statuto speciale dell'Italia Nord-orientale con capoluogo Trento."@it ,
                                  "Trentino-Alto Adige is an Italian region with a special statute in north-eastern Italy with Trento as its capital."@en ;
                     rdfs:label "Trentino-Alto Adige"@en ,
                                "Trentino-Alto Adige"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Vestfalia
oh:Vestfalia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:AreaGeografica ;
             designpatternpart:isPartOf oh:Germania ;
             rdfs:comment "La Vestfalia è una regione della Germania, inclusa nei land della Renania Settentrionale-Vestfalia e Bassa Sassonia."@it ,
                          "Westphalia is a region of Germany, included in the states of North Rhine-Westphalia and Lower Saxony."@en ;
             rdfs:label "Vestfalia"@it ,
                        "Westphalia"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#Westfalen
oh:Westfalen rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:RazzaCavallo ;
             oh:entitàWikidata wd:Q195395 ;
             oh:haClassificazioneMorfologica oh:mesomorfo ;
             oh:haIndole oh:sangueCaldo ;
             oh:haRegioneDiOrigine oh:Vestfalia ;
             oh:puòEssereImpiegataIn oh:Dressage ,
                                     oh:SaltoAdOstacoli ;
             oh:altezzaMediaGarrese 165 ;
             oh:haColoreMantello "baio" ,
                                 "morello" ,
                                 "sauro" ;
             oh:pesoMedio 500 ;
             schema:image <https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Avenger_-_Westphalian_horse.jpg/240px-Avenger_-_Westphalian_horse.jpg> ;
             rdfs:comment "Il Westfalen è  un’atletica e forte razza di cavalli tedesca da sport che ha ottenuto eccellenti risultati nel concorso di salto nel dressage."@it ,
                          "The Westfalen is an athletic and strong German sport horse breed that has achieved excellent results in dressage jumping competition."@en ;
             skos:exactMatch "http://www.wikidata.org/entity/Q195395"@it ;
             skos:prefLabel "Westfalen"@it ,
                            "Westphalian horse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#bergamo
oh:bergamo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:AreaGeografica ;
           designpatternpart:isPartOf oh:Lombardia ;
           rdfs:comment "Bergamo is an Italian municipality of 120,504 inhabitants[4], capital of the province of the same name in Lombardy. The town of Bergamo is divided into two distinct parts, the «Lower City» and the «Upper City»; the latter is located at a higher altitude and hosts the majority of the most significant monuments, while the Lower City has been made partly more modern by some urbanization interventions. The two portions of the town are separated by the Venetian walls, listed since 2017 among the world heritage sites protected by UNESCO."@en ,
                        "Bergamo è un comune italiano di 120 504 abitanti[4], capoluogo dell'omonima provincia in Lombardia. L'abitato di Bergamo è suddiviso in due parti distinte, la «Città Bassa» e la «Città Alta»; quest'ultima è posta in altitudine più elevata e ospita la maggioranza dei monumenti più significativi, mentre la Città Bassa è stata resa in parte più moderna da alcuni interventi di urbanizzazione. Le due porzioni dell'abitato sono separate dalle mura venete, annoverate dal 2017 fra i patrimoni dell'umanità tutelati dall'UNESCO."@it ;
           rdfs:label "Bergamo"@en ,
                      "Bergamo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#brachimorfo
oh:brachimorfo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        oh:Morfologia ;
               rdfs:comment "Morfologia del cavallo caratterizzata da muscolatura molto sviluppata,  torace ampio, forme potenti, massicce e non molto lungo."@it ,
                            "Morphology of the horse characterized by highly developed musculature, wide chest, powerful, massive shape and not very long."@en ;
               rdfs:label "Brachimorphic morphology"@en ,
                          "brachimorfo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#brevetto
oh:brevetto rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:Patente ;
            oh:vieneConseguitoDa oh:CavalierePrincipiante ;
            <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#precedes> oh:primoGrado ;
            rdfs:comment "Authorizes the practice of competitive equestrian sports based on the specific specialty of the license acquired by the rider. Thebrevetto authorizes participation in show jumping competitions of category C80 or higher"@en ,
                         "Autorizza all’esercizio della pratica sportiva agonistica degli sport equestri in funzione della specifica specialità del brevetto acquisito dal cavaliere. Il brevetto autorizza a partecipare a gare di salto ad ostacoli di categoria C80 o superiore"@it ;
            rdfs:label "brevetto"@en ,
                       "brevetto"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#brunoGramaglia
oh:brunoGramaglia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           oh:Proprietario ;
                  rdfs:comment "Allevatore e commerciante di cavalli con sede a Leinì (To)"@it ,
                               "Horse breeder and trader based in Leinì (To)"@en ;
                  rdfs:label "Bruno Gramaglia"@en ,
                             "Bruno Gramaglia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#claudioCavallo
oh:claudioCavallo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           oh:Proprietario ;
                  rdfs:comment "Allevatore e commerciante di cavalli con sede a Siracusa (SR)"@it ,
                               "Horse breeder and trader based in Syracuse (SR)"@en ;
                  rdfs:label "Claudio Cavallo"@en ,
                             "Claudio Cavallo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#dolicomorfo
oh:dolicomorfo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        oh:Morfologia ;
               rdfs:comment "Morfologia caratterizzata da  torace profondo, linee allungate e articolazioni con angoli molto aperti. La figura è agile, leggera e slanciata."@it ,
                            "Morphology characterized by deep chest, elongated lines and joints with very open angles. The figure is agile, light and slender."@en ;
               rdfs:label "dolicomorfo"@it ,
                          "dolicomorphic morphology"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#francescoBertero
oh:francescoBertero rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             oh:Proprietario ;
                    rdfs:comment "Allevatore e commerciante di cavalli con sede a Bergamo (BG)"@it ,
                                 "Horse breeder and trader based in Bergamo (BG)"@en ;
                    rdfs:label "Francesco Bertero"@en ,
                               "Francesco Bertero"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#gianlucaCamoletto
oh:gianlucaCamoletto rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              oh:Proprietario ;
                     rdfs:comment "Allevatore e commerciante di cavalli con sede in Leinì (TO)"@it ,
                                  "Horse breeder and trader based in Leinì (TO)"@en ;
                     rdfs:label "Gianluca Camoletto"@en ,
                                "Gianluca Camoletto"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#leini
oh:leini rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  oh:AreaGeografica ;
         designpatternpart:isPartOf oh:Piemonte ;
         rdfs:comment "Leini is an Italian municipality of 16,340 inhabitants in the metropolitan city of Turin in Piedmont."@en ,
                      "Leini è un comune italiano di 16 340 abitanti della città metropolitana di Torino in Piemonte."@it ;
         rdfs:label "Leinì"@en ,
                    "Leinì"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#mesoBrachimorfo
oh:mesoBrachimorfo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            oh:Morfologia ;
                   rdfs:comment "Morfologia a metà strada tra quella dei cavalli da tiro e quella  dei cavalli da sella."@it ,
                                "Morphology halfway between that of draft horses and that of riding horses."@en ;
                   rdfs:label "meso-brachimorfo"@it ,
                              "meso-brachimorphic morfology"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#mesoDolicomorfo
oh:mesoDolicomorfo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            oh:Morfologia ;
                   rdfs:comment "Morfologia potente, forte ma contemporaneamente agile e nobile nel portamento."@it ,
                                "Powerful morphology, strong but at the same time agile and noble in bearing."@en ;
                   rdfs:label "meso-dolicomorfo"@it ,
                              "meso-dolicomorphic morphology"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#mesomorfo
oh:mesomorfo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      oh:Morfologia ;
             rdfs:comment "Morfologia caratterizzata da una struttura fisica molto più leggera rispetto al brachimorfo, ma comunque potente e compatta."@it ,
                          "Morphology characterized by a much lighter physical structure than the brachymorph, but still powerful and compact."@en ;
             rdfs:label "Mesomorphic morfology"@en ,
                        "mesomorfo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#paoloGrassi
oh:paoloGrassi rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        oh:Proprietario ;
               rdfs:comment "Allevatore e commerciante di cavalli con sede a Taranto (TA)"@it ,
                            "Horse breeder and trader based in Taranto (TA)"@en ;
               rdfs:label "Paolo Grassi"@en ,
                          "Paolo Grassi"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#patenteAgonistica
oh:patenteAgonistica rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#List> ;
                     <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#hasItem> oh:brevetto ,
                                                                                    oh:primoGrado ,
                                                                                    oh:secondoGrado ;
                     rdfs:comment "License that enables the practice of competitive sports"@en ,
                                  "Patente che abilita all'esercizio della pratica sportiva agonistica"@it ;
                     rdfs:label "Competitive license"@en ,
                                "Patente agonistica"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#patenteLudicaA
oh:patenteLudicaA rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           oh:Patente ;
                  oh:vieneConseguitoDa oh:CavalierePrincipiante ;
                  rdfs:comment "Authorizes the practice of recreational and training equestrian sports in any discipline."@en ,
                               "Autorizza all’esercizio della pratica sportiva ludico-addestrativa degli sport equestri in qualsiasi disciplina."@it ;
                  rdfs:label "Patente ludica A"@en ,
                             "Patente ludica A"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#patenteNonAgonistica
oh:patenteNonAgonistica rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#List> ;
                        <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#hasItem> oh:patenteLudicaA ;
                        <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#precedes> oh:patenteAgonistica ;
                        rdfs:comment "Authorizes the practice of recreational and training equestrian sports and social integration activities through sport"@en ,
                                     "Autorizza all'esercizio della pratica sportiva equestre ludico-addestrativa e alle attività di integrazione sociale attraverso lo sport"@it ;
                        rdfs:label "Not competitive licence"@en ,
                                   "Patente non agonistica"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#primoGrado
oh:primoGrado rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       oh:Patente ;
              oh:vieneConseguitoDa oh:CavaliereEsperto ,
                                   oh:CavaliereIntermedio ;
              <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#precedes> oh:secondoGrado ;
              rdfs:comment "Authorizes the practice of competitive equestrian sports based on the specific specialty of the license acquired by the rider. The 1° grado authorizes participation in show jumping competitions of category C115 or higher"@en ,
                           "Autorizza all’esercizio della pratica sportiva agonistica degli sport equestri in funzione della specifica specialità del brevetto acquisito dal cavaliere. Il 1° grado autorizza a partecipare a gare di salto ad ostacoli di categoria C115 o superiore"@it ;
              rdfs:label "1° grado"@en ,
                         "1° grado"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#sanMauro
oh:sanMauro rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:AreaGeografica ;
            designpatternpart:isPartOf oh:Piemonte ;
            rdfs:comment "San Mauro Torinese is an Italian municipality of 18,922 inhabitants in the metropolitan city of Turin, in Piedmont."@en ,
                         "San Mauro Torinese è un comune italiano di 18.922 abitanti della città metropolitana di Torino, in Piemonte."@it ;
            rdfs:label "San Mauro Torinese"@en ,
                       "San Mauro Torinese"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#sangueCaldo
oh:sangueCaldo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        oh:Indole ;
               rdfs:comment "E' una categoria di razze di cavalli, classificate sulla base del temperamento, generalmente molto reattive adatte all'impiego nelle attività sportive equestri"@it ,
                            "It is a category of horses, classified on the basis of temperament, generally suitable for use in equestrian sporting activities"@en ;
               rdfs:label "sangue caldo"@it ,
                          "warm blooded horses"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#sangueFreddo
oh:sangueFreddo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         oh:Indole ;
                rdfs:comment "E' una categoria di razze di cavalli, classificate sulla base del temperamento, che derivano da linee di sangue di razze di cavalli da lavoro. Sono razze di cavalli molto docili e tranquilli. Necessitano maggiore impegno nell’addestramento e sollecitazioni nel lavoro."@it ,
                             "It is a category of horses, classified on the basis of temperament, which derive from bloodlines of working horses. They are very docile and calm horses. They require greater commitment to training and stress at work."@en ;
                rdfs:label "cold blood"@en ,
                           "sangue freddo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#sangueMisto
oh:sangueMisto rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        oh:Indole ;
               rdfs:comment "E' una categoria di razze di cavalli, classificate sulla base del temperamento, che presentano caratteristiche ibride tra le razze a sangue caldo e quelle a sangue freddo"@it ,
                            "It is a category of horse breeds, classified on the basis of temperament, which present hybrid characteristics between warm-blooded and cold-blooded breeds."@en ;
               rdfs:label "mixed blood"@en ,
                          "sangue misto"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#secondoGrado
oh:secondoGrado rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         oh:Patente ;
                oh:vieneConseguitoDa oh:CavaliereMoltoEsperto ;
                rdfs:comment "Authorizes the practice of competitive equestrian sports based on the specific specialty of the license acquired by the rider. The 2° grado authorizes participation in show jumping competitions of category C135 or higher"@en ,
                             "Autorizza all’esercizio della pratica sportiva agonistica degli sport equestri in funzione della specifica specialità del brevetto acquisito dal cavaliere. Il 2° grado autorizza a partecipare a gare di salto ad ostacoli di categoria C135 o superiore"@it ;
                rdfs:label "2° grado"@en ,
                           "2° grado"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#siracusa
oh:siracusa rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     oh:AreaGeografica ;
            designpatternpart:isPartOf oh:Sicilia ;
            rdfs:comment "Siracusa è un comune italiano di 115 681 abitanti, capoluogo del libero consorzio comunale omonimo, in Sicilia."@it ,
                         "Syracuse is an Italian municipality of 115,681 inhabitants, capital of the free municipal consortium of the same name, in Sicily."@en ;
            rdfs:label "Siracusa"@it ,
                       "Syracuse"@en .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#taranto
oh:taranto rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    oh:AreaGeografica ;
           designpatternpart:isPartOf oh:Puglia ;
           rdfs:comment "Taranto is an Italian municipality of 186,798 inhabitants, capital of the province of the same name, in Puglia."@en ,
                        "Taranto è un comune italiano di 186 798 abitanti, capoluogo dell'omonima provincia, in Puglia."@it ;
           rdfs:label "Taranto"@en ,
                      "Taranto"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#12000Euro
<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#12000Euro> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                   designpatternprice:Price ;
                                                                          designpatternprice:hasCurrency oh:Euro ;
                                                                          designpatternprice:hasValue "12000.0"^^xsd:float ;
                                                                          rdfs:comment "12000 Euro"@it ;
                                                                          rdfs:label "12000 Euro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#15000Euro
<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#15000Euro> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                   designpatternprice:Price ;
                                                                          designpatternprice:hasCurrency oh:Euro ;
                                                                          designpatternprice:hasValue "15000.0"^^xsd:float ;
                                                                          rdfs:comment "15000 Euro"@it ;
                                                                          rdfs:label "15000 Euro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#18000Euro
<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#18000Euro> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                   designpatternprice:Price ;
                                                                          designpatternprice:hasCurrency oh:Euro ;
                                                                          designpatternprice:hasValue "18000.0"^^xsd:float ;
                                                                          rdfs:comment "18000 Euro"@it ;
                                                                          rdfs:label "18000 Euro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#20000Euro
<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#20000Euro> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                   designpatternprice:Price ;
                                                                          designpatternprice:hasCurrency oh:Euro ;
                                                                          designpatternprice:hasValue "20000.0"^^xsd:float ;
                                                                          rdfs:comment "20000 Euro"@it ;
                                                                          rdfs:label "20000 Euro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#2500Euro
<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#2500Euro> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                  designpatternprice:Price ;
                                                                         designpatternprice:hasCurrency oh:Euro ;
                                                                         designpatternprice:hasValue "2500.0"^^xsd:float ;
                                                                         rdfs:comment "2500 Euro"@it ;
                                                                         rdfs:label "2500 Euro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#35000Euro
<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#35000Euro> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                   designpatternprice:Price ;
                                                                          designpatternprice:hasCurrency oh:Euro ;
                                                                          designpatternprice:hasValue "35000.0"^^xsd:float ;
                                                                          rdfs:comment "35000 Euro"@it ;
                                                                          rdfs:label "35000 Euro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#4800Euro
<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#4800Euro> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                  designpatternprice:Price ;
                                                                         designpatternprice:hasCurrency oh:Euro ;
                                                                         designpatternprice:hasValue "4800.0"^^xsd:float ;
                                                                         rdfs:comment "4800 Euro"@it ;
                                                                         rdfs:label "4800 Euro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#5000Euro
<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#5000Euro> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                  designpatternprice:Price ;
                                                                         designpatternprice:hasCurrency oh:Euro ;
                                                                         designpatternprice:hasValue "5000.0"^^xsd:float ;
                                                                         rdfs:comment "5000 Euro"@it ;
                                                                         rdfs:label "5000 Euro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#7000Euro
<http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#7000Euro> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                  designpatternprice:Price ;
                                                                         designpatternprice:hasCurrency oh:Euro ;
                                                                         designpatternprice:hasValue "7000.0"^^xsd:float ;
                                                                         rdfs:comment "7000 Euro"@it ;
                                                                         rdfs:label "7000 Euro"@it .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1070901
wd:Q1070901 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1232528
wd:Q1232528 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1468737
wd:Q1468737 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1501738
wd:Q1501738 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1665430
wd:Q1665430 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q166777
wd:Q166777 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1684175
wd:Q1684175 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1894708
wd:Q1894708 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1953691
wd:Q1953691 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q195395
wd:Q195395 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q210826
wd:Q210826 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q217671
wd:Q217671 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q3617386
wd:Q3617386 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q3620866
wd:Q3620866 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q388952
wd:Q388952 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q428039
wd:Q428039 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q489798
wd:Q489798 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q514553
wd:Q514553 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q571149
wd:Q571149 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q588252
wd:Q588252 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q638976
wd:Q638976 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q7029480
wd:Q7029480 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q843585
wd:Q843585 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q844058
wd:Q844058 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q896476
wd:Q896476 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q937595
wd:Q937595 rdf:type owl:NamedIndividual .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

oh:AltaScuola schema:image <https://www.sef-italia.it/wp-content/uploads/2020/02/Schermata-2020-02-05-alle-14.52.05-768x712.png> ;
              rdfs:comment "E' uno sport equestre simile al Dressage che ha per scopo lo sviluppo armonioso dell'organismo e dei mezzi del cavallo"@it ,
                           "It is an equestrian sport similar to Dressage which has as its aim the harmonious development of the horse's organism and means"@en ;
              rdfs:label "Alta Scuola"@it ,
                         "Spanish riding school"@en .


oh:CrossCountry rdfs:comment "Cross-country is an Olympic equestrian sport, which consists of a speed test on varied terrain, and the overcoming of various types of fixed obstacles."@en ,
                             "Il cross-country è uno sport equestre olimpico, che consiste in una prova di velocità su terreno vario, e nel superamento di vari tipi di ostacoli fissi."@it ;
                rdfs:label "Cross-country"@en ,
                           "Cross-country"@it .


oh:Dressage rdfs:comment "Dressage is an Olympic equestrian discipline which is also called a training competition, as the horse and rider perform predominantly geometric movements on a rectangular field, measuring 20x40 meters for low level competitions and 20x60 in medium/high level ones."@en ,
                         "Il Dressage è una disciplina equestre olimpionica che viene anche chiamata gara di addestramento, in quanto cavallo e cavaliere eseguono movimenti prevalentemente geometrici su un campo di forma rettangolare, di dimensioni 20x40 metri per le gare di basso livello e 20x60 in quelle di livello medio/alto."@it ;
            rdfs:label "Dressage"@en ,
                       "Dressage"@it .


oh:Endurance rdfs:comment "Endurance is one of the most popular equestrian sports in the world. The competitions consist of endurance races on routes of various nature and a mileage that varies from 30 to 160 km depending on the categories."@en ,
                          "L'Endurance è uno degli sport equestri di maggior diffusione al mondo. Le competizioni consistono in corse di resistenza su percorsi di varia natura ed un chilometraggio che varia dai 30 ai 160 km a seconda delle categorie."@it ;
             rdfs:label "Endurance"@en ,
                        "Endurance"@it .


oh:Equiturismo rdfs:comment "Equestrian tourism is a practice of horse riding which consists in the use of the horse for the pleasure of riding in places far from civilization, for example the countryside, woods, hills or mountains."@en ,
                            "L'equiturismo è una pratica dell'equitazione che consiste nell'uso del cavallo per il piacere di cavalcare in luoghi lontani dalla civiltà, ad esempio i campagna, boschi, collina o montagna."@it ;
               rdfs:label "Equiturismo"@it ,
                          "Trail riding"@en .


oh:Eventing rdfs:comment "Full riding is a discipline that originates from the training of soldiers to face the difficulties of the campaign. At the same time they had to demonstrate perfect dressage training and also complete a show jumping course. The event trials are called \"three day events\" in the Anglo-Saxon world precisely because the three trials are spread over three days. Undoubtedly the most spectacular test is the countryside one, the cross country, during which the pairs have to face challenging natural obstacles such as trunks, ditches, uphill and downhill jumps, combinations and lakes."@en ,
                         "Il completo di equitazione è una disciplina che ha origine dall'addestramento dei militari per affrontare le difficoltà della campagna. Allo stesso tempo dovevano dimostrare un perfetto addestramento in dressage e superare anche un percorso di salto ostacoli. Le prove di completo sono chiamate nel mondo anglosassone \"three day event\" proprio perchè le tre prove sono distribuite su tre giornate. Indubbiamente la prova più spettacolare è quella di campagna, il cross country, durante la quale i binomi devono affrontare impegnativi ostacoli naturali come tronchi, fossi, salti in salita e discesa, combinazioni e laghetti."@it ;
            rdfs:label "Eventing"@it .


oh:SaltoAdOstacoli rdfs:comment "Il salto ostacoli è un termine che identifica una disciplina dell'equitazione, la quale vede impegnato il binomio uomo-cavallo, nell'interpretazione e risoluzione di un percorso ad ostacoli. L'altezza degli ostacoli, la difficoltà del percorso e il numero di ostacoli da superare dipende dalla categoria alla quale si partecipa e dalla preparazione atletica di cavallo e cavaliere. L'altezza degli ostacoli varia dai 40 cm a 1,60 m  con categorie intermedie di 60, 70, 80, 90, 100, 105, 110, 115, 120, 125,130, 135, 140,145, 150, 160. Il numero di ostacoli varia da 8 a 13 con eventuali combinazioni di più ostacoli dette gabbie."@it ,
                                "Show jumping is a term that identifies a discipline of horse riding, which involves the man-horse duo in the interpretation and resolution of an obstacle course. The height of the obstacles, the difficulty of the route and the number of obstacles to overcome depends on the category in which you participate and the athletic preparation of the horse and rider. The height of the obstacles varies from 40 cm to 1.60 m with intermediate categories of 60, 70, 80, 90, 100, 105, 110, 115, 120, 125,130, 135, 140,145, 150, 160. The number of obstacles varies from 8 to 13 with possible combinations of multiple obstacles called cages."@en ;
                   rdfs:label "Salto Ostacoli"@it ,
                              "Show jumping"@en .


oh:TiroAgricolo rdfs:comment "Use of the horse for agricultural work"@en ,
                             "Utilizzo del cavallo per lavori in campo agricolo"@it ;
                rdfs:label "Tiro agricolo"@it ,
                           "agricultural draft"@en .


oh:TrainoCarrozze rdfs:comment "Using the horse to pull carriages for the transport of goods or people"@en ,
                               "Utilizzo del cavallo per trainare carrozze per il trasporto di merci o persone"@it ;
                  rdfs:label "Towing carriages"@en ,
                             "Traino carrozze"@it .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( oh:CavalloAdulto
                oh:CavalloAnziano
                oh:Puledro
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( oh:RazzaASangueCaldo
                oh:RazzaASangueFreddo
                oh:RazzaASangueMisto
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:AltaScuola
                        oh:CrossCountry
                        oh:Dressage
                        oh:Endurance
                        oh:Eventing
                        oh:SaltoAdOstacoli
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:Andalusia
                        oh:AppenninoToscoEmiliano
                        oh:Ardenne
                        oh:Belgio
                        oh:Bretagna
                        oh:Danimarca
                        oh:Francia
                        oh:Frisia
                        oh:Germania
                        oh:Irlanda
                        oh:Jutland
                        oh:Lombardia
                        oh:Lusitano
                        oh:Maremma
                        oh:Murge
                        oh:Normandia
                        oh:PaesiBassi
                        oh:Perche
                        oh:Piemonte
                        oh:Portogallo
                        oh:Puglia
                        oh:RegioneBoullonnais
                        oh:RegioneHannover
                        oh:RegnoUnito
                        oh:Schleswig-Holstein
                        oh:Scozia
                        oh:Sicilia
                        oh:Spagna
                        oh:Trakehner
                        oh:TrentinoAltoAdige
                        oh:Vestfalia
                        oh:bergamo
                        oh:leini
                        oh:sanMauro
                        oh:siracusa
                        oh:taranto
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:Andaluso
                        oh:AngloAraboFrancese
                        oh:AngloAraboSpagnolo
                        oh:Appenninico
                        oh:Ardennese
                        oh:BelgaDaTiro
                        oh:Boulonnais
                        oh:Bretone
                        oh:CavalloDelloJutland
                        oh:Clydesdale
                        oh:Frisone
                        oh:Hannover
                        oh:Holstein
                        oh:IrishSportHorse
                        oh:Lipizzano
                        oh:Lusitano
                        oh:Maremmano
                        oh:Murgese
                        oh:OlandeseASangueCaldo
                        oh:Oldemburghese
                        oh:Percheron
                        oh:PuroSangueInglese
                        oh:SellaFrancese
                        oh:SellaItaliano
                        oh:Trakehner
                        oh:Westfalen
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:C100
                        oh:C105
                        oh:C110
                        oh:C115
                        oh:C120
                        oh:C125
                        oh:C130
                        oh:C135
                        oh:C80
                        oh:C90
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:CavaliereEsperto
                        oh:CavaliereIntermedio
                        oh:CavaliereMoltoEsperto
                        oh:CavalierePrincipiante
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:D
                        oh:E
                        oh:F
                        oh:M
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:brachimorfo
                        oh:dolicomorfo
                        oh:mesoBrachimorfo
                        oh:mesoDolicomorfo
                        oh:mesomorfo
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:brevetto
                        oh:patenteLudicaA
                        oh:primoGrado
                        oh:secondoGrado
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:brunoGramaglia
                        oh:claudioCavallo
                        oh:francescoBertero
                        oh:gianlucaCamoletto
                        oh:paoloGrassi
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( oh:sangueCaldo
                        oh:sangueFreddo
                        oh:sangueMisto
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#12000Euro>
                        <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#15000Euro>
                        <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#18000Euro>
                        <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#20000Euro>
                        <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#2500Euro>
                        <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#35000Euro>
                        <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#4800Euro>
                        <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#5000Euro>
                        <http://www.semanticweb.org/annag/ontologies/2024/1/ontoHorses#7000Euro>
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( wd:Q1070901
                        wd:Q1232528
                        wd:Q1468737
                        wd:Q1501738
                        wd:Q1665430
                        wd:Q166777
                        wd:Q1684175
                        wd:Q1894708
                        wd:Q1953691
                        wd:Q195395
                        wd:Q210826
                        wd:Q217671
                        wd:Q3617386
                        wd:Q3620866
                        wd:Q388952
                        wd:Q428039
                        wd:Q489798
                        wd:Q514553
                        wd:Q571149
                        wd:Q588252
                        wd:Q638976
                        wd:Q7029480
                        wd:Q843585
                        wd:Q844058
                        wd:Q896476
                        wd:Q937595
                      )
] .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi
